貓糧資料庫（6）

乾糧罐頭生肉都有，如果有新出牌子無加到請講低

未絕育幼貓基本3餐以上，你可以早少少起身餵一餐濕，出門前放幾粒乾，收工再餵，如你係夜訓可以第三餐放喺宵夜

奶方面，肯食固體可以唔使再餵，餵完呢罐唔使再買

南瓜唔好比住，佢太細個要食肉嚟成長，未有毛球問題，食得太多纖維會影響維他命吸收

另外佢太細個斷奶，可以額外比益菌同佢腸胃養多啲好菌，屎正常唔使成日食，一星期幾次。魚油都係，一次你比1/3到半粒就夠，多啲EPA,DHA對佢發展有益

三個月大食wellness core定complete health好?

隻貓突然瘦左好多. 想買D 罐頭俾佢.
Wellness core 95% 食唔食得過? 1日 1 罐 分3餐

爬左上個post 見話orijen有重金屬問題
主子呢排好似食厭左隻糧
諗住轉過隻
Oven-Baked無殼雞肉見成分都好平衡
價錢又ok
諗住試轉呢隻
可唔可以比啲意見或者其他選擇

新手之前唔知原來有主食罐同小食罐依樣嘢
買左applaws 罐頭當主食罐俾貓貓食
然後佢食親都痾軟便 同埋個人無乜精神咁
因為我自從見到你po 就開始
淨餵乾糧無餵濕糧大約一個禮拜到
唔知係咪搞到佢脫水定點
sor for 1999

我果隻食緊core

有冇人知MonPetit 醬煮香汁三文魚點樣
做副食罐既話

順便想問下副食罐比佢既timing 係點好驚佢食食下當左係主食，就唔肯食其他

始終搞唔清wellness core同complete health有咩分別

Core，comeplete好多有穀物同碳水化合物高

正常肉醬主食罐，只係wellness 罐頭普遍多膠質（有部分有卡拉膠最好唔好揀）所以好少推薦
以95%雞肉為例，雖然都有兩種膠，但至少無卡拉膠，可以試

大罐肉醬一罐基本都夠一日分量，貓貓食到可以比多啲

突然瘦係因為食少左定點？如果食量正常但瘦左要睇醫生

OB無穀雞肉都唔錯
其他牌子大至上喺grade A以上都唔會差得去邊
因為揀糧以無穀低碳為主
同日常飲食上要注意水分吸收
最貴嘅乾糧都唔及普通罐頭好

不過要留意某啲可能有k3就唔揀（如少部分instant 乾糧改版後依然有）

以前

依加

食量又正常, 日日都跑黎跑去(豹貓). 唔覺佢唔開心. 所以諗住俾佢食足一個月睇下會唔會肥番.

用依加情況睇醫生又好似幫唔到d乜. 做多驗下有冇寄生蟲果d.

你可以買主食罐，唔好因爲無applaws 就唔比，身體脫水好多病會跟住嚟

有人會用少量副食罐溝大量水當湯汁喺餐與餐之間比貓飲，有肉味水貓都鐘意，呢個都係慳錢方法

長遠嚟講直接喺食物吸收水分係最好

副食罐盡量食翻家禽肉，唔好食魚
太鮮味貓會易上癮變得挑食

可以比少少溝多啲水當湯汁
就咁食就喺餐與餐之間當小食咁比，佔全日分量不多於20%就無乜影響，比得太多就驚磷太高鈣不足而影響鈣磷平衡

就咁睇似流失肌肉，你之前比開咩貓貓食？
蛋白質生成肌肉，以前肥可能係碳水積聚成嘅脂肪，本身肌肉質量唔多，當貓年紀大，蛋白質吸收率會下降，肌肉流失情況就會嚴重左
如果係呢個情況通常食翻多啲肉會有改善

即係無分別？

thanks 肥美絲

一直都係乾糧, Wellness Core 雞肉味.
佢都係1歲幾多d. 應該唔係年紀大掛

所以俾番 罐頭佢食會好d

一星期都有餵兩次副食罐
就咁開次次食都嘔
家陣我會用食水沖兩次水先比佢食就冇事
主子平日都肯飲水

唔該晒絲打
咁啲applaws 罐唯有溝水當湯汁俾佢飲
另外再買過啲主食罐

想問下2個半月貓仔係唔係都可以試下轉糧？
我今日溝左好少新糧比佢，跟住就痾軟便

想問下點睇monpetit罐？

Execel啲罐罐 2隻貓大左都係食左一啖就走

早排去日本見買左幾罐monpetit佢地食晒

想試下轉呢隻o唔ok?

我指core好
唔記得隔行

所以先建議你帶貓驗血睇下身體咩事
咁後生突然瘦左真係好少見

罐頭當然好啲，主要補水
你試2星期睇下體重點，記得比肉醬，卡路里會高啲

轉糧軟便好正常，腸胃適應新食物期間菌叢平衡會改變，當壞菌過多就會影響消化而屙軟，過幾日適應左就無乜嘢

可以比埋益生菌減輕症狀

所有日版罐頭，以吞拿魚為主，好重口味，而且食得多重金屬污染魚類對肝腎都唔好

係呀 我都揀過

靜係得雞同牛

其他罐真係無興趣 買過晒咁制

阻阻你
最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

刻不容緩，立即簽名要求美國國會通過

原來係咁，唔該晒

小弟係新手貓奴，依加主子食緊royal canin sensible 33乾糧，因為腸胃唔好有屙爛，晚上食WELLNESS Pate 或 WELLNESS CORE罐，有貓友建議我唔好食royal，因為味重長遠影響腎臟，想請教一下依兩種乾濕糧配搭如何，望各位賜教小弟🙏🏻

想請教下舊糧32%蛋白質，新貓糧44%蛋白質，溝住轉，肚屙係咪正常

依家比我隻貓食呢d:
日日食：雞肉，牛肉，豬肉，橄欖油，貓乾糧
偶爾食：雞蛋，豬肝
偶爾食：红薯
補充劑：牛磺酸，海藻鈣

粗略研究過，貓所需營養(蛋白質, 鈣, mineral, vitamin, omega 3, etc) 應該齊全

請教一下重有咩欠缺?

罐頭可以，但core要留意有無卡拉膠，印象中某啲口味有加
乾糧轉天然糧啦，用人食用級別嗰啲，成分好過呢啲商業糧
腸胃唔好要揾原因，唔係靠食乜乜處方糧（處方糧唔同處方藥物，無藥用成分，只係水解蛋白，高碳高纖，無解決過腸胃問題）

對付腸胃問題最常做法係食益生菌同消化酵素，提升整個消化能力，一段時間都無起色要睇係咩有蟲或食物敏感

唔該哂，乾糧我就慢慣轉下天然糧，之後再觀察下佢d腸胃

係因爲少左碳水拖長消化時間，可以比益生菌減輕情況

新手一問
宜家屋企主子3個半月，食緊ob幼貓糧同thrive幼貓罐，一日兩餐，朝早同夜晚都係半罐罐頭+30g乾糧，中間放長糧，但近呢個星期冇重過反而輕咗，係糧嘅問題嗎？

三個月大貓仔食邊隻濕糧好，去到鋪頭睇到頭都暈

屋企隻貓貓本身食開RC幼貓糧

依家五個月差唔多六個月大轉左nutrience 依隻

轉左之後 佢就正係食新糧 連本身食開果隻罐罐(KAKATO)都唔食
應該點做好

樓主你好，想問問消化酵素同埋益生菌可以同時一齊撈落糧到俾貓貓食嗎？
定早餐放酵素，夜晚就放益生菌咁

想問呢隻唔浸水可唔可以做貓貓主食糧？
主人唔肯食濕糧
又或者有冇其他脫水乾糧可以做主食？

想請問 我對仔女 （8歲同5歲）就快食完dr goodpet 消化酵素同益生菌。 需唔需要轉下牌子咁？
（for 保健用途） thanks

想請教肥美絲

黎緊會接隻比人棄養既12-3歲既老貓
聽講佢腸胃都幾差

本身食開乾糧，但係比多少少都肚屙
我屋企本身果隻4個月貓仔就食緊凍乾既

如果一黎就直接比凍乾隻老貓食得唔得？
凍乾應該比乾糧易消化？
有益生菌同消化酵素，但怕加左太臭佢唔肯食
係咪比少少，再慢慢加好d？

定係買汪喵老貓罐好

第一次照顧老貓咩都唔識，唔該哂你先

日日都食貓糧，基本上都夠營養，全鮮食先要做足功課
有少少建議：鈣方面唔好補太多，橄欖油改做魚油先可以補充omega3中嘅epa同dha
內臟雖然唔夠豐富，但有比貓糧就無所謂

罐頭可改成肉醬，會高卡啲
罐同乾糧溝埋食？最好分隔耐啲，你可以一餐剩係比罐頭，咁會易啲消化吸收

另外ob幼貓糧係咪綠色嗰款碳水高過蛋白質係不能接受，脂肪又低，因為肉絲罐已經係低脂，乾糧都低會唔夠多夠

最好揀主食罐
但實體鋪罐頭選擇唔多同多數係零食罐，online shop會多好多揀
你見到有咩牌子賣緊？

因為鍾意食貓有得揀會揀鍾意嘅嘢嚟食
罐頭要經常轉口味，保持新鮮感

可以撈埋，但要貓接受到隻味
一次加太多種supplements 有啲貓會覺得有怪味唔食

可以啊，但會太浪費，比咁多錢買咁靚成分嘅糧到頭來都係有泌尿道同腎臟問題
無水係死症，你要改變佢習慣食濕糧

有得揀轉下無妨，始終dr goodpet益生菌菌種比較少，唔夠全面
消化酵素成分反而幾大路下，相差唔係太多

老貓腸胃問題係比較麻煩，最怕係呢啲拖到咁多年都無揾出原因去解決嘅case，好易發展到IBD

你可以當係IBD咁處理先，以簡單易消化食物為基礎，再加需要嘅supplements 輔助，凍乾係好選擇，生肉成分簡單易消化，又唔似急凍生肉咁要胃酸夠勁處理細菌

天然食物，益生菌，消化酵素，魚油，如果有時間煮骨湯，無時間可以試下nature logic 骨湯粉，貓糧表有一頁講病例，有詳細解釋IBD同飲食可以睇睇

最全面是Dr mercola 益生菌？ 有沒有其他牌子同dr mercola 一樣咁多種菌？

Thanks

點改變？唔比佢食乾糧黎迫佢？
巴打有冇咩建議？

隻貓本身飲好多水應該ok？

轉食有好多方法
我係偏向餓佢，定時餵食，唔食就收起，下餐繼續比，硬頸貓可以捱到幾日唔食，要觀察佢情況，如果係肥貓就唔得驚有脂肪肝

佛系方法就可以喺平時食嘅乾糧隔離放少少濕糧（最好用碟，分隔遠啲）等佢知係食物，習慣有濕糧存在，餐餐都咁做，慢慢佢會好奇肯試就成功一大半，但會好浪費

重有好多方法上網search下，好多唔同人分享，經日都一年先轉到都聽過，相信有恆心就轉到

唔該晒絲打

貓點飲都唔夠直接喺食物上吸收多
你可以睇尿量就知身體夠唔夠水
基本上要每日有3督或以上，明顯係大督嘅

有無人岩，隻貓唔鐘意食
平放 tg helloworld101010

有呀

係呀綠色嗰款 有冇邊隻乾糧同肉醬罐可以推薦？ wellness core乾糧ok嗎 謝謝樓主

幼貓食到隻眼隔離D毛有化毛膏可以點清

用寵物濕紙巾抹唔抹到？

我想問下，如果2個月大貓仔，返到黎即轉其他罐會唔會唔好

兩隻貓上兩個月轉左全濕食，主要食thrive雞/吞拿魚/吞拿魚+三文魚罐，最近買左幾十罐natural pro隻雞吞拿魚紅莓罐，請問呢隻有冇大問題

屌新手餵個幾月大貓第一次食藥水好撚驚 完全唔識 有冇ching教下我

3個月大既貓仔應該食幾多餐? 宜家跟網上教餵緊4餐
但係佢每日都痾成5-6次屎, 會唔會食得太多?

感謝！

好詳細益生菌、酵素、魚油都有

另外想問如果年紀大洗唔洗補鈣
因為我有鈣粉，但同骨湯係咪唔一樣？

屋企唔係隻隻主子食旺喵 但仲有成箱 如果有人想要可以留tg 綜合味 散要都ok 用thrive/canagan換都得

冇魚成份果啲我要哂ok？

冇問題啊 不過我係大罐裝 你ok就tg我

一直食開乾糧，諗住轉濕糧
買咗12罐大size嘅kiwi kitchen 鹿肉罐頭
但係次次俾佢都食剩一大半
跟住跑去平時裝乾糧嗰個兜睇吓有冇乾糧食
應該點做？2樣都畀佢食？
而家暫時一日喂4次，每次40g，但會食剩
附上喵圖一張

鹿肉好似係唔好食好多貓都唔食
試下轉罐？

幼貓(3個月)斷左奶
應該買邊隻糧好 可食主食罐未？

因為我以前買罐唔知咩味好，仲以為賣咁貴一定係好嘢

乾糧揀低碳水化合物，我喺表度有分到grade,A或以上都唔錯，再仔細睇下有無人造維他命k3，價錢同買方便買到都係考慮，最好揀定幾個牌子同口味，3-4個月轉一次

Core除左indoor其他都可以啊

通常係乜都唔轉等佢適應新環境先
因為貓喺生保地方會驚，壓力大會影響抵抗力同易病
當佢習慣左新居（會四處走同玩，肯食）就可以轉糧

盡量少食吞拿魚最好戒左佢，會食上癮，魚類罐頭易有重金屬污染

Nuture pro?又係吞拿魚同有k3啊，食完唔好再買

啲屎正常嘛？會唔會屙到肛門紅曬？
次數多左啲

如果飲食正常唔使補鈣，太多會影響鈣磷比例引發其他病
骨湯會有膠原蛋白，氨基酸同礦物質，補身養腸胃鈣粉就only鈣，補鈣用

初初食濕糧唔鍾意食唔出奇，至少佢肯食，成功一大半買多幾款口味比佢試下

乾糧濕糧唔好撈埋，或同時比，除左乾濕消化時間唔同影響腸胃外，有乾糧揀佢實會食左先唔會食罐頭。一餐只食餵一款

另外絕育未呀？幼貓先4餐，大個仔可以改做2餐，有飢餓感先會對食物有興趣

可以食，大部分主食罐牌子都可以，揀無卡拉膠無k3
肉醬脂肪高對幼貓發育會好啲，肉絲罐低脂但有咬口，間中食下又得
罐頭通常都有膠質，除左卡拉膠重會有其他唔同膠質，講究嘅可以揀無膠質嗰啲，如汪喵，thrive, canagan, k9, AATU，instinct等

唔該哂你

新手一問，貓貓突然之間唔食禁多野點算好🤔? 問題有d多。

隻貓4/5個月個時我見到乾糧食曬之後就諗住慢慢轉凍乾，就買左k9來食。點知我阿爸幫我喂個時唔知凍乾係要加水，就直接俾左佢食，之後佢就唔係點食濕左嘅凍乾。

然後我見到禁就停止俾凍乾佢，轉番乾糧俾佢食（但換左wellnes嘅幼貓糧俾佢）。本身佢一聞到好興奮，但成日都食唔曬。然後個時我就廢事換濕糧，就繼續買汪喵幼貓罐俾佢。點知佢突然唔中意食禁，平時點都食得曬，而家最多一半左右。

而家乾糧要逐粒逐粒喂再加少少全熟蛋黃先肯食曬。之前11點鍾就會叫我老豆俾野佢食，而家訓到7/8點先起身，有時訓得仲耐。夜晚個餐最後要喂佢佢先食曬。

我想問係咪食厭左就會發生呢件事？定會唔會因為佢舔毛舔到飽左然後冇胃口唔食禁多？禁係咪要加排毛粉定貓草俾佢就ok?定係因為佢大個左（而家6個月大）所以冇食禁多？

絕育咗，已經9個月大，個breeder叫我每日喂4餐到1歲，依家係咪食一半都由得佢，然後keep住喂2餐？
以前一直都係乾糧自助餐，最近包糧食晒所以先想換主食罐

接左貓啦
瘦到爆炸 皮包骨咁呀🤦🏻‍♀️

開始左食一日凍乾，成型但都係好爛
希望會慢慢好

咁我遲d買d骨湯粉比佢補下唔該哂

之前d 屎都算正常, 肛門都冇咩野, 不過琴日開始有爛屎
宜家試下餵3餐俾佢

如果食左益生菌都無效去驗下大便穩陣啲
幼貓好易生蟲

絕左育會無咁活躍，卡路里需求無咁高
成9個月又絕育餵2餐都夠啦
一餐大概一細罐
大罐就分2餐

6個月係咪發情呀？係發情影響食慾都好啲，驚有其他隱病
罐頭要多轉口味
平時除左食嘢玩方面活躍嗎？
貓一定要主動食嘢，無可能要親手餵，除非係病到好嚴重無力或拒食
唔計你主動餵，佢一日食到幾多糧？

肥美絲，我主人呢3，4日無啦啦柯軟便，糧/所有野都無轉過，會唔會係有咩原因？同埋請問係咪食益生菌可以改善？請問有無邊隻寵物用益生菌可以推介？謝謝

佢又好似冇發情個d特徵，冇成日叫同變到好嗲。佢玩都活躍嘅，尋日玩逗貓棒都跳來跳去，除左落大雨個幾日唔係好想郁禁。唔計我主動喂，佢一日食左25g乾糧加半罐汪喵（40g左右）。

不過的確由佢2個幾月個時我接番來，一直都食汪喵幼貓罐（有兩隻味）。

想問下貓砂（用緊小白）你地有冇定期換一次全新？
埋砂好似有d味，但仲有好多係個盤其實洗唔洗換

Thrive肉絲溝k9肉醬罐得唔得？

我想問下2個月貓貓，如果轉罐可唔可以即轉定慢慢轉，同埋可以只餵罐唔餵乾糧？

想問吓溝幾隻牌子嘅乾糧食成冇問題㗎？
主人本身食開Nature's Variety 頂級蛋白雞肉味
唔知係咪日日食 食厭晒所以愈食愈少
之後溝咗Thrive PremiumPlus 雞肉味又食返
但近期又食少咗所以想溝埋Rawz
唔知有冇問題？

另外隻衰嘢只要連續兩日食同一隻味嘅罐罐就會唔食
所以我有幾隻罐不斷loop 包括
- K9 雞肉 + 羊肉
- ZiwiPeak 羊肉
- Canagan 雞肉 + 鴨肉
- Thrive Complete 雞胸肉 + 火雞胸肉

唔知樓主仲有冇其他罐罐推介？

有貓貓體重問題想問吓大家
佢幼貓嗰時食wellness core
跟住一直食thrive雞肉味乾糧 間中餵吓罐頭
佢而家差唔多一歲但得2公斤多啲
想問吓使唔使帶佢去睇醫生？
定係有冇食啲咩可以令佢增吓肥？

借個位，唔好意思
我on99 重複訂多左汪喵訂單一次
照返原價 ,有冇人要？ tg@tiff_328
罐頭85g x24,鮮食包x24
仲有幾包凍乾零食 牛磺酸x1,Lysine x1

好多時同腸道壞菌過多有關
食益菌就會有改善
我用開dr mercola，貪佢益菌種類夠多

女嘅話應該差不多發情，仔可以遲1-2個月，但都係發情前絕會好啲
食量唔算好少，都有一餐半分量，精神有活動，就咁睇無咩大問題，可以試下轉多唔同口味，睇下食慾有無改善

可以溝，貓ok就得

即轉好啲，乾濕溝埋對腸胃唔好，如果貓係乾乾控好抗拒直接食濕糧先要溝埋慢慢轉

主食罐有齊營養，係正餐嚟，唔需要再食乾糧，只係貴姐負擔到就無需擔心

乾糧始終成分複雜過罐頭，蛋白質肉源又多，唔太建華溝埋，咁樣無左3-4個月定期轉乾糧防止食物敏感嘅作用

Aatu, instinct, natures menu, 汪喵之類
有少量膠質嘅koha, holistic select 等都可以

已絕育？

仲未 最近夜晚開始叫幾聲
會唔會係發情影響？
但同佢同胎出世嗰隻都係女
重佢1kg有多 所以有啲擔心

定期轉糧係每次都轉個新牌子定有兩三個牌子loop就可以喇？

每隻貓體型係有差別，唔可以直接比較
發情會影響食慾，未絕育嘅話身體代謝率能力重係好高，能量消耗多左，通常絕育後會降低，自然易肥啲

不過成一歲貓女都唔絕育？發情次數愈多子宮蓄膿機會愈高

揾幾個loop住轉就得
不過牌子愈多愈好每種肉類有幾個牌子support，美加歐澳紐都有，分散到風險，敏感機會又會少好多

隻貓今晚生日,買咩比佢食好

你地用緊邊隻魚油?

敢多位想請教一下。。。
我隻貓ON AND OFF 痾血。而家食早一條雞柳加晚2舊PRIMAL 脫水豬。情況有改善。但我想問下營養夠嗎？
男仔：2歲3個月 /4.5KGS /摺耳混英短

脫水肉小食，好多貓都大愛

早餐食埋primal好啲，純肉唔可以當正餐，全日不起過20%，你而家成50%太多了

Solgar

多謝肥美絲。因為獸醫叫我8個月左右絕好d，其實絕育有冇講幾多個月最好？最近加左d香嘅thrive乾糧撈埋wellness幼貓乾糧一齊食就食多左

幼貓糧 有無邊個牌子 健康又抵食

之前食開wellness但主子而家唔係好食想轉下

利申：5個月大

如果隻貓食厭咗某隻罐你地會繼續逼佢食定換罐比佢？

我會換罐😆
逼驚佢唔開心🙈🙈

我長期幾款罐換黎換去

今個月abcde罐
下個月fghij罐
再下個月又換返 abcde罐

起碼10款罐 輪流換

成份差唔多
昨晚開左
肉質係有咬口
唔係泥
貓貓都食晒

想問下咩情況下要食魚油？養緊隻美短仔 一直有餵罐所以都有吸夠水份,之前一歲帶佢做例行檢查都好健康,不過有時覺得佢d毛會起(叉),唔知係咪飲唔夠水導致？ 需唔需要食魚油

同埋想問下肉絲罐同肉醬罐有無話有咩分別 因該我本身就餵開Thrive同canagan兩個牌子輪住咁,但兩個牌子都係肉絲,所以想知洗唔洗轉下肉醬

貓女的話發情前最好，因每一次發情都會增加子宮蓄膿機會，基本上夠2.5kg就可以
仔嘅話獸醫睇法都分兩派，有啲覺得要等到1歲發育完成先，因尿道可能會窄而增加尿石機會；另一派就話無影響。加上有啲大種貓發育期去到2-3歲，到時因發情導致周圍屙尿已成習慣無得改，而且大把無絕育嘅貓咪一樣生尿石

你負唔負擔到貴過wellness core嘅牌子？instinct (無k3嗰啲),n&d, thrive, dr elsey, wildcat 呢啲貴嘅

如果要平少少嘅可能得merrick，acana 非魚肉大包裝呢類。再平就數到用肉粉為主成分嘅applaws 雞肉，solid go indigo moon,肉粉係無鮮肉咁好㗎喇，但如果揀呢類乾糧你會有多少少錢買罐咁無咩所謂嘅
永遠都係罐>乾糧

魚油係增加omega3吸收，主要作用平衡身體過多omega6（動物脂肪嗰啲）而導致炎症，其次就係維持心腎功能健康等等

脂肪同水都係對皮膚健康有影響，我有隻英短，同美短咁都係厚毛，佢全食罐啲毛都係有啲鞋，但港短嗰時已經好滑，係後來轉生肉先開始摸到毛滑，港短就更加滑了佢哋有keep住食魚油

肉絲無乜脂肪，肉醬多好多，所以建議兩種都食嘅，你個情況食多啲肉醬睇下毛髮有無改善先

咁我都想買魚油比個仔試下 想問solgar邊到有得買同埋餵食指引大約係點

有冇巴絲有興趣夾訂thrive乾糧？
$178@ 我打算訂一包雞&一包火雞+雞畀隻貓試
但未夠免運費 又揀唔啱其他產品
有興趣留tg

有冇推薦

我有一包雞未開過 最近係天下貓貓買 有冇興趣要?

IHerb 有大量，唔一定solgar, 只要人食，經過重金屬測試，每粒魚油epa+dha不過300mg就得，通常有病嘅貓每日一粒，保健就一星期1-2粒，睇需要

初初比少少習慣下先

想問下幼貓三個月大到 貓糧可唔可以溝白烚雞胸肉比佢，因為整比隻狗順便比埋佢。會唔會貓同狗腸胃唔同唔溝得咁多. Thanks 新手養貓

Blue Buffalo Blue Wilderness 無穀 三文魚 成貓糧 定MERRICK
無穀鴨肉 成貓糧好,6歲貓,少肥

有冇人餵緊wellness core kitten
之前買咗包2lb試 係圓形細粒糧
食落幾好買包5lb
點知一開變咗三角形糧粒+少少圓形細粒糧

想問吓係咪正常大粒咗好多

我隻貓貓3個月大 而家就食緊royal canin貓奶糕 再溝 Canagan罐頭

見大家都講wellness core ， 我買呢個貓糧再溝罐頭可以嗎？

想問下如果用潔齒噴霧有冇用? 依家有用緊牙刷刷 不過入面d牙都難刷到諗住轉牙刷用尖頭刷

可以啊
但係呢個牌子幼貓糧好似唔香口？

想請教下我發覺好似全部貓罐罐無論咩味
一開我就聞到陣類似吞拿魚既味道
其實個d係咪魚油味黎？

但佢食得好開心

新手貓奴，睇完都唔係好識點揀
3個月大想買啲幼貓罐頭間唔中比佢食下，邊隻牌子好啲？thanks

頭10唔係隻隻香港買到

主食罐 Fussie Cat有冇伏

同樣份量見佢平Canagan成一半

我都諗住轉呢隻
又平又抵食
但上網睇啲人話佢有膠 睇database又好似ok

新手養貓 想乾濕混合
而家個主人用緊Royal Canin 想換個好少少嘅俾佢

想問下Solid Gold Indigo Moon / Thrive / Wellness core 邊隻會好啲？
小貓2個月大
謝謝大家

唔好撈乾糧一齊食，同埋分量唔多過全日食量20%就可以

因為肉有大量磷，要有相對鈣質平衡翻，太多肉會令鈣磷比失衡，長遠影響健康，除非你係比有齊營養嘅鮮食代替一餐貓糧

單純睇肉源鴨好過魚，至少無咁多重金屬
但B牌碳水化合物低過M，不過M嘅碳水又未至於高到得好緊要，各有好壞

兩隻都唔係長期食嘅話其實差不多，可以3-4個月轉換

有無包裝睇下？唔知係咪轉左成分
記得我今年有update 過core成分

舊時core係細粒，三角有機會係新糧

可以買core，但唔好乾濕溝埋食會影響消化

另外咩牌子乾糧都唔好長期食，最緊要食物多元化，腸胃會健康啲罐頭都係一樣，可以買啲肉醬類罐頭好過剩係食肉絲

有無用過360度有刷毛嗰啲？點都刷到噴霧無用過，剩係用椰子油刷

係碳水化合物高，但成分唔差
手緊嗰陣可以買嚟食

又轉咗第二個牌子
NATURE'S VARIETY INSTINCT 無穀物 兔肉 貓糧 同
ORIJEN 無穀物 紅肉 貓糧
邊隻好,睇佢個蛋白質同碳水化合物差唔多

你買開咩罐？睇你形容似零食罐大部分零食罐就算寫明雞肉，都有吞拿魚添加劑，引貓食上癮

有冇其他推介 食過THRIVE同Canagan 最好依個價位

買主食罐就可以，唔使刻意買幼貓罐，成分無乜分別，多數係糊啲容易食

肉醬嘅話可以買aatu. K9, 汪喵，instinct, natures menu, little big paw
肉絲就thrive, canagan
以上都係無膠質嘅主食罐

其他無提嘅都可以買，有少量膠質唔係長期單一食無乜大問題，當多個選擇例如koha

Thrive > core > Sg
Thrive係肉成分最高嘅乾糧，相對碳水化合物好低，成分無乜可以挑剔，但食得太多有機會屙軟便

Core係中上水平，主要係成分無大問題，價錢平過thrive 成倍咁濟

Sg係肉粉糧，比鮮肉糧差啲

有啊, 不過都太大支下 最入個幾隻牙都好難刷得到
睇過下尖頭個隻好似易D刷入面個隻牙

謝謝絲打 幼貓都啱食嗎Thrive? 第一次養貓 想俾最好嘅佢 想買Thrive

唔係wo 全部主食罐 包括wellness core pate
汪喵 k9 我全部都聞到類似吞拿魚既味道
因為我個人好憎吞拿魚 所以對個氣味好敏感
但又好奇怪 無論我買咩味 都係聞到吞拿魚味
所以先想請教你以d會唔會係魚油黎？

知唔知K9呢款零食係生定熟？
上網買個名係凍乾牛肉粒，餵開罐唔想俾生肉零食

Thank you so much

想問下如果貓貓食唔曬一個罐頭，食剩嘅轉瓷碗擺入雪櫃，下次攞出黎可唔可以用微波爐加熱？會唔會冇左啲營養？
同埋買咗部水機但貓貓唔飲啲流動水，要每次熄左部機再捉佢埋去先肯飲兩淡，可以點搞

忌廉哥隻濕糧罐好唔好？

想問下初榨椰子油係咪可以代替牙膏幫貓刷牙?

除左乾貓糧貓罐頭

其實如果屋企日日都煮飯，好應該切d雞肉牛肉甚至豬內比貓食，定期又可以烚隻雞蛋比佢食

依家每日比緊200mg 牛磺酸粉同200mg 海藻鈣粉比貓食

諗住買人食果d魚油丸，三日餵一粒比佢食，未知佢會唔會食

我就係貓糧度加水，水蓋過貓糧

即是佢要食貓糧先要飲左d水先，對我隻貓有效

Bb size都大支？伸入去比佢用大牙咬

佢係全貓糧，幼貓一樣食得
BTW幾靚嘅乾糧都唔及罐頭，如果可以買多啲罐頭好啲

咬合位刷到不過前後就真係難刷到 想刷埋姐

Core無買過，其他個2個都唔覺好醒有魚味，同零食罐嘅吞拿魚明顯唔同，你有無買過肉絲罐？如果肉絲無你講嘅味咁好大機會係魚油味，因肉絲罐多數用植物油

食緊core 唔太覺有魚味 似午餐肉多啲

4個月大喵喵 食緊Happy Cat乾糧 想試下其他
有冇抵食又幾好嘅乾糧推介

Freeze dried係生肉經冷凍脫水處理，因為無高温煮過係生肉嚟
亦可以揀air dried風乾嗰種肉乾，用温度風乾，嚴格上唔算係生肉

其實凍乾處理過嘅生肉經過處理無乜細菌，就算平時食開罐頭都唔怕話胃酸唔夠勁處理唔到

可以放雪櫃下餐食，另外用其他器皿裝係正確不過放太耐就唔好通常溝少少熱水解凍就得，貓唔食得熱，微波爐一來唔可以叮太耐，二來你再次高温加熱更多營養又破壞左了

就咁食凍都ok嘅（我餵生肉都係雪櫃低溫解凍後拎出嚟就食）

零食罐嚟講太貴，同好多都係吞拿魚唔太值得買

肉絲罐比肉醬罐卡路里少，係要食多啲，如果keep住2餐罐，可以試肉醬主食罐，會飽肚啲

腸胃要習慣乾糧要過度期，通常配合食益生菌會好轉，平時又要留意乾糧分量，食得太多又會有軟便情況。你可以計左貓每日要幾多kcal，減去2罐頭kcal，剩低就係饋乾糧嘅配額，咁你就有個概念比經多乾糧，再根據大便狀況加減分量，btw pronature 唔係咁好，高碳水糧嚟

，重無咁口臭

份量應該幾多? 因為我上網睇有啲貓用左有不良反應 我怕用多左

主子成貓
食緊
朝早 Thrive 雞胸肉罐半罐
Wellness乾糧
夜晚鮮食 20g雞肉三文魚雞肝雞心
但成日唔知佢有無食多食少
唔係好識計 通常見佢食到行開就當佢食飽
但好快又要喵喵叫要野食

感謝樓主個excel表好詳盡

我想問罐頭成分表入面 紅色同紫色字分別代表咩意思? 謝謝

你點餵魚油比貓食？

我諗住買人食既魚油比佢，計過三日食一粒

唔該哂肥美絲

少少塗喺牙刷上面就得，2-3日刷一次都夠

半罐罐頭即係40g唔夠，鮮食20g唔太夠，去到40g會好少少，但加鮮食分量就要比鈣質
乾糧部分比幾多？如果係全日指引一半咁就剛好

鮮食方面雞肉比邊part? 要有啲皮比到脂肪先飽肚，三文魚少食，易有重金屬污染

紫係添加劑/合成物資當中要注意嘅嘢，加左有乜用途或影響，例如因為食物經過高溫煮過營養會流失，要加翻人工合成營養素，當中都有質素差異，會用平價嘢代替

紅多數係食材類，如穀物豆薯等貓唔需要嘅食物，愈多愈要注意

直接倒入濕糧撈匀食

多謝你呀
乾糧都俾到一半份量
鮮食就時不時換下 主要係雞胸/雞脾肉 再搭配其他肉類

研究緊自製熟食
因為高蛋白，我同隻貓可以一齊食
我自己配飯，貓果啲就加鈣 牛礦酸 海藻粉
有買「貓咪這樣吃最健康」睇哂
想知補給品咩牌子好？
益生菌 魚油 本書冇講明一定要落 係咪唔應該每日比？

酵母粉又係唔知落唔落好

SORRY 好多問題 因為細佬英文好差睇到D營養標籤暈暈地

呢兩隻邊隻好啲？貴少少果隻個服用量低啲因為菌量比較多？同埋多左海藻粉？

如果一日要加250MG 鈣
假設我買呢隻鈣粉

佢成份係33-38%鈣 我當佢35%
係咪應該落 250/0.35 = 714MG既鈣粉？

頭都大埋就快爆炸

維他命好似呢隻唔錯
有E 同B群 仲有多既牛礦酸 價錢唔貴

睇睇下又好似呢隻仲正

我屌

最方便係買貓用預拌粉，上網 search下牌子，溝齊曬營養，準備剩肉就得，但無入口香港要自己上網買或揾人訂

你如果無比內臟就要另外加維他命A,B,D,E, 除左鈣重有其他礦物質，骨粉會好過純鈣粉，牌子方面人食用即可，主要係你要知每粒更克有幾多分量，不能加過量（其實咁樣都幾難計，通常準備埋內臟會好過加營養粉，內臟佔全部分量10%）

魚油同益生菌對貓有益，未必日日食，一星期數次。本身有病患就日日食

酵母粉？點解要落？

睇本書講係天然調味令貓食多啲
因為我隻大貓由細到大都食好少野偏瘦，想佢食多啲
頭大大布偶但係得4kg重

睇佢本書食譜，會落雞肝

淺藍係消化酵素+益生菌，兩溝不嬲貴因爲另外買消化酵素都百幾，益生菌數量少啲
深藍係剩益生菌，數量同菌種都多

如果你隻貓腸胃好差，主要食乾糧，而又想方便，可買淺藍
如果唔係買深藍就得，益菌多好多，有需要先另外買消化酵素（其他牌子分別唔大）正常唔係食高碳水乾糧，或有胰臟炎，老貓消化能力弱，否則好少需要食消化酵素

明明明明白
我買平啲果隻啦
我煮雞脾肉雞蛋雞肝 再落營養品
其實都係照搬本書既食譜

每一匙有3g，鈣有 3g×33% =0.99g / 990mg
如果你只需要250mg鈣，只需加少於1/3匙

岩即係我冇理解錯，多謝

其實中午已經落左訂

呢個會好過之前一粒小食，小食粒雖然有有鈣而life extension無，但由於分量太少，都係要額外加鈣粉

已經買左呢隻
好彩買岩

係咪bragg 嗰款營養酵母
我有買，3隻貓加左唔食，所以好懷疑功效，變左自己食，反而脫水肉粒肉鬆呢啲無乜貓抗拒曬喺糧上面

大手筆

比鮮牛肉雞肉雞蛋內臟同有質素既乾貓糧佢食

其實只要買海藻鈣粉牛磺酸同魚油就可以

唔大啦計返每日都係幾蚊之嘛
最貴係益生菌

想問下一個半月貓貓食到貓糧未

想問下貓女3個半月大
我種左好多貓草 , 應該幾耐餵一次? 每次餵幾多?

想問下第2果款 Canidae 啱唔啱幼貓食?

我想問依啲係唔係算必需品??
因為我依家隻貓食開黑酵母+lysine

依家食緊core 原味都一排
因為平靚正
個陣搵好多都貴過core

有無牙？穩陣嘅去到2個月先
不過咁細個無貓奶飲要多注意腸胃健康

2-3條剪碎撈糧食，如個係甩毛季節一星期幾次
平常日子1-2次都可以，如果你隻貓好鐘意奶毛就比密啲

呢個我個人唔會考慮
大部分都係好高碳水化合物

佢餵鮮食先要買
平常食貓糧嘅益生菌同魚油即可

其實係性價比高
grade A糧係$4-50一磅嘅好少選擇

唔該哂

買左thrive比隻貓食，開頭食到一絲雞肉都無，食左一個月宜家分左2餐先食完一罐，我諗佢食厭左
宜家要溝d副食罐佢先肯食，但係唔想寵到佢要溝先肯食
有冇其他款健康得黎口味比較新d，我諗佢食厭雞肉，睇完個list魚肉又好似較多礦物質，都唔知點搞好

我上網睇到大家都推薦wellness core隻幼貓糧，買完番黎聞到好咸，試食一粒咸到痴咗線，係米正常？

因為貓貓一開始係食rc果隻幼貓糧，雖然沒試食到，但係聞落去沒wellness core 依隻咁咸。

同埋我想問下轉糧如果食曬之前食果隻糧，但貓貓又未肯食新糧，係米一定要去買多包舊糧溝？

想問一個半月既幼貓應該食邊種糧 濕定乾

第一次養 準備接返屋企 所以想準備好

我隻貓喺前主人到都係食rc，我領養咗就餵佢食wellness幼貓糧。佢一開始都唔食，但過咗一日肚餓就開始肯食

會唔會話怕太咸？因為我上網睇話wellness core 係咸啲

想問下我隻貓食開royal, 依家一歲想轉第二隻，仲有邊隻會比較經濟實惠架

我冇試食過唔知鹹唔鹹貓貓冇抗拒我就照俾佢食了，始終呢隻糧都算係平靚正

我反而覺得RC幼貓糧聞落好咸
好似乾煙肉粒咁味又勁油
轉左wellness core隻貓b大得快左 爆勁多毛

想請教一下. 我的2隻貓貓13歲大.
比較大一點的最近開始肌肉流失比較多.
之前都不停轉糧非常揀飲擇食. 最近食牌子是meadowland.
不過如果為佢地健康好那一隻比較適合呢?謝謝.

我兩個主子要食處方糧

平時餵開自製生肉骨，如果去旅行搵人幫手上門照顧幾日想轉主食罐，有邊隻推介?

原來真係關事

我有兩隻貓，一隻係孤兒仔，一隻係貓媽媽湊大
孤兒仔應該3個月都冇就斷咗奶，腸胃比另一隻差好多
好易痾嘔，有食益生菌就好啲

另一隻就好健康，毛都滑啲

貓貓食咗RC幼貓糧一個月..
之後我唔識轉糧要溝糧..
就直接轉哂wellness core幼貓糧俾佢
都食咗一個星期, keep住屙軟便便(似朱古力醬咁, 未去到爛) 又臭
我應該點做好?
1. 溝返RC俾佢
2. 由佢慢慢食慣wellness core
3. 食益生菌
4. 其他建議
感謝

岩岩煮左第一次鮮食
兩隻都唔多俾面
雞脾肉100G 雞肝10G 雞蛋1隻 再加啲立立雜雜補充品

貓奴們 有無聽過essence 非凡貓糧？
好似係新到香港
我隻貓5 個月，唔食wellness core 又唔食thrive， 但肯食佢

想知隻糧好唔好，上網勁少資料

重有好多肉醬罐試啊，鴨兔鹿羊牛等等
追下post有講咩牌子好，唔買魚肉

同埋真係要密啲換牌子同口味
否則愈嚟愈多罐食夏唔食

濕糧永遠好過乾糧，罐頭要揀主食罐
生肉糧都有好多選擇

乾糧好處only平同方便

你想幾平先
暫時性價比好嘅係wellness core

長期食唔夠蛋白質就會有咁嘅情況
唔知你貓之前食咩牌子，meadowland 蛋白質都唔係特別高

不過我唔建議你揾好高蛋白質乾糧比貓
無水分好傷貓腎功能，再加上年紀開始大
應該係揾啲低磷嘅罐頭，每100kcal含250mg或以下，即表中磷含量1%左右，少少高左都無乜所謂，始終你隻貓唔係腎貓，唔需要咁嚴格限制磷
低磷會減輕腎負擔，濕食補水護腎，肉含量高build up 肌肉

媽媽奶有抗體，對腸胃發育會好啲
無就比多啲益生菌keep住食養多啲好菌

可以試脫水生肉糧？大部分牌子都好好
都係加水還完成濕糧先食，方便嘅

怕食過熟肉對生肉骨無興趣

益生菌keep 住食
你轉曬就無謂翻轉頭又溝糧
除左正餐加益生菌，平時都可以益菌溝少少水用針筒餵，因為胃酸會破壞益菌，食落肚同實際吸收到嘅量會少左

轉食係好慢長
唔好諗住咁易轉到，咩都食嘅天使貓唔多

就咁睇左成分係高質糧嚟嘅，可以食

請問有冇邊隻糧適合心臟病貓貓食?
或者要點揀先好?
thanks!!

明白, 有冇益生菌牌子推薦? 謝謝

食生肉前係食過短時間凍乾,但而家已經返唔到轉頭
仲諗住罐頭香口會昜啲接受添

如果想餵生肉糧有冇咩介紹?
而家兩隻主子大約7-8個月大, 餵緊Big Dog
每日餵大概1.5舊, 但每次開飯都好似成個星期冇飯食咁. 想問有冇話要餵幾多先夠?

無話咩糧啱食
但可以另外買手磺酸supplements 比貓食

牛磺酸

我自己鐘意用dr mercola
貪佢益菌數量同種類都多
有啲低劑量人食嘅益生菌都有人餵如California gold

而家唔食凍乾？

主食罐來來去去我都係推薦嗰幾個無膠質牌子，可以爬下文先，不過餵開生肉真係唔建議比翻熟肉

食2舊都得啦如果食得曬
係絕育後先要控制食量

Primal, vital essential, 呢啲都可以啊

有一隻仔絕左育啦, 但食得最快既就係佢

唔好意思 想問下手足們有無主子食開呢隻糧
我朋友主子食開呢隻 但最近發現主子唔食 而且啲貓糧有窿 請問有無出現呢個問題

我貓貓2個幾月，餵開Thrive 幼貓罐。
之前一直一罐分4餐餵，佢都正正常常，便便靚，但我有日摸佢腰好瘦就加左份量，變左一餐餵半罐，佢就開始黎料，柯爛屎
之後減返量佢又冇咩野，便便都正常返，但今日又冇啦啦又軟便
但佢由頭到尾都玩得跳得好精神，咁樣洗品洗帶佢睇醫生

貓益生菌買邊隻牌子好？

肥美絲

我隻貓本身食開pro nature 既乾糧，佢由細到依家十個月大都好食得，但自從我睇左個表話食開果隻糧係「不建議食用」之後，我轉左wellness core既幼貓糧比佢食，佢開頭掂都唔掂，幾經辛苦佢終於肯食，但佢食個量比食以前果隻糧食少左好多，依家加埋喉嚨發炎瘦左成差唔多半kg，得返3.2請問有無咩地方既乾糧係可以攞sample比佢試下食？我諗住轉thrive既乾糧比佢試下，請問呢隻好唔好？仲會唔會可以推介多幾隻比佢？同埋佢瘦左咁多，有無咩辦法可以快d提昇返個體重？見佢咁瘦好心病

唔好意思比較多問題，謝謝你

食左益生菌先啦
得2個月貓奶都無乜點食過，腸胃肯定無咁好

罐頭食唔食？肉醬罐頭脂肪高喺未試啱乾糧時食可以頂住唔跌磅，身體有炎症記得多食魚油，有幫助，另外亦可以比少少椰子油佢，有消炎作用，同時高卡路里

靚糧好少有Sample比，至少thrive 無見過有或者可能要上網問人分啲比你，其實佢重肯食core未急到要即刻換，加上喉嚨發炎本身就好影響食慾，你轉其他乾糧都未必肯食

市面都有唔少健康脫水肉粒肉鬆等小食，都可以吸引食慾

剛新養一隻貓b
應該有3星期大
唔肯飲水
屋企大貓的乾糧浸軟左唔食
奶唔太飲要人餵先飲d
淨係肯食kokoto隻雞肉副食罐
但我怕唔夠營養所以尋日蒸雞柳打碎比佢食
佢會食但食完好似嘔返出黎
係細貓唔食得家食得急所以嘔？
唔飲水可以點搞？

屋企大貓都準備轉Go!乾糧 買左未比佢地試
仲買左Animonda Carny
大貓食 細貓唔知

通常都係食厭，或覺得變左味唔係之前咁
不過呢隻糧麻麻，襯機會轉左佢

幫主人轉wellness core, 但唔食點搞好

睇表brabanconne同Fussie cat乾糧都ok
但其實邊個會比較好啲

想問下，屋企貓貓一隻7歲一隻8歲，都肥，平日屋企人買超市D貓糧，想幫貓貓轉糧，睇個表買，肥貓食高蛋白質 OK嗎，幾多％比較好，有冇減肥心得

OFF TOPIC一問
想問咁既情況下應該幾耐轉一次糧好？
假設係三個月，咁應該係A糧食三個月，之後轉B糧食三個月，之後再轉返A糧？

其實想俾去旅行俾佢食幾日咋。去完旅行俾返HM

放長糧 餓下佢應該會食？
或者轉第二隻糧
我個隻rc轉wellness core又係唔食
之後我轉wellness complete health 佢好鍾意食
轉左糧之後生肉生得好快 7個月已經7磅
成個波咁

有咩online shop買罐頭好介紹

A-Pets
啲罐頭通常都比出面平
夠300蚊就free shipping

加左益生菌了，另外我想問下，貓仔腰兩側凹入去咁係咪要轉糧呀，我全餵thrive 幼貓罐，洗唔洗餵乾糧

有凹係正常

佢1或2....

[url][/url]

蒸雞無加supplements 都唔夠營養㗎
最好買翻主食罐，肉絲罐可試下thrive, canagan
Carny 內臟多，味濃可能唔鍾意，試多幾款牌子

食得急係會嘔，可以分幾次餵
幼貓小食多餐比較好
食濕糧可以解決飲水問題
否則要針筒灌水
靠佢自己飲唔夠每日個量

有啲人會買水機，如果用左隻貓每日都屙唔到3大督尿以上都無用

身形好正常喎
Thrive食幾多罐一日？

唔記得問，食咩牌子益生菌同幾耐？
有無驗過大便？
驚有蟲，咁就點食益菌都無用而且會不吸收營養

3-6個月左右
可以揀多2-3個牌子，肉源都要轉
如今次食雞，下次食鴨，再下次鹿咁

減肥最健康方法係食罐頭記得揀主食罐
碳水化合物係令肉食動物主要原因

高蛋白質糧無問題，但身體脫水咁食高蛋白質糧就唔好，會加重腎負擔，你無方法令貓主動飲水，又唔可以每日比到一餐罐頭補水，就要用針筒餵

尤其貓步入中老年，長期食乾糧會令腎功能急劇衰退

PS我好耐之前隻貓又係食超市糧，7-8歲嗰年腎衰竭走左⋯⋯可以嘅話帶貓貓驗全血睇睇身體狀況，當我發現佢唔掂之前係一啲病徵都無，貓係好忍得

一罐半度

大便冇蟲，係軟咁

點解會覺得b糧ok碳水化合物超曬標

Fussie 都好高一定要2簡一就fussie

呢隻得一隻菌唔夠，主要係消化酵素幫助消化用
如果係腸多壞菌造成爛屎係無幫助
我自己用開dr mercola,你睇成分就知分別，菌種多好多
另外平平地dr gopdpet有隻益生菌都可以試下，當然菌量無咁多

食唔食到2罐？肉絲罐本身低脂，卡路里有機會唔夠，佢食到比多啲佢食，要小食多餐，絕育後可慢慢改做2餐一日

蟲方面問清楚你先，無蟲係指已驗過大便，化驗報告確定無蟲係咪？就咁肉眼睇唔可以作準，因為幼貓好易有原生寄生蟲係肉眼不可見

餓佢兩日就識食我煮啲野
我係咪好仆街
兩日都淨係比我煮啲野佢地食，唔食就收起
今朝發覺佢地由聞下就走變成食得一乾二淨

朋友話食開介紹 Happy Cat會唔會好啲

食到呀，佢好食得，我怕佢太飽咁。
咁我買多個dr mercola?

肉眼...

樓主
貓仔4個月大，暫時都係食緊乾糧為主
今日屋企人突然買左幾包生肉糧比貓貓食

試過溝水同就咁餵，貓聞完就走唔肯食
一係就當玩具咁樣玩

黎緊會試多幾次，想問下如果都係唔食，
又唔想浪費嗰幾包野
可唔可以將啲生肉糧壓扁加落啲乾糧度？

搭單問
我都想全餵罐頭
但身邊有養貓嘅朋友都叫我唔好咁做
佢地一星期只開一罐當獎勵
仲話食得太多罐頭會好易蛀牙
所以我卻步咗

百佳 佳之選隻濕糧好唔好？見大罐又平

全罐冇問題呀
牙果d其實冇咩直接關係
好過唔夠水先啦，唔夠水引起既病一定多過同嚴重過蛀牙先

餵啦唔洗擔心

肥絲你好

屋企隻異短10個月大
由細到大都食RC 幼貓糧
早晚有喂開蒸雞肉
到最近 2-3日會喂下CIAO 條條

最近爬Post 見到喂罐罐好
打算同佢轉罐 佢淨係食到早晚半罐
半夜都係食返糧
想請教下 點分配喂主食罐同副食罐
另外我咁喂係好唔好 ？點由乾轉濕會好啲？

感激肥美絲個XLS超有用!!
本來餵開FROMM無穀物
而家決定轉返OVEN-BAKES

想問肥絲,朋友隻英短5個月想轉乾糧,有無推介？ 我另外叫左佢餵下Thrive幼貓雞罐頭,乾濕齊食

請問一下我見嘅人話GO!會有軟便情況係咪真?
我見GO!係A++, 但仲平過OB

想問肥美絲, 有冇聽過Mr. Raw 呢個生肉牌子? 想問下呢隻牌子得唔得

2日肯食好好啦
好多貓寵慣左真係好硬頸唔食就唔食

都唔好呀
你睇個表grade A以上嚟揀

食到就比多啲，肉絲本身卡路里唔高，食唔夠會唔飽
益菌可以買啊，你用緊嗰隻消化酵素都可以keep住食，但無需要食好密，後生貓基本上無消化酵素不足問題（除非天生體弱）多數係腸道細菌不平衡

咁安全起見帶新鮮貓屎去診所驗
或者帶貓去醫院探肛，前者平啲，齋驗一般診所唔多過300，事前問下收費同拎大便樽

點解我堅持要你帶貓驗係我兩隻貓細個嗰陣都有呢個問題，食益菌酵素都無效，睇屎無蟲，驗左先知有原生寄生蟲呢樣嘢，要配合醫生開杜蟲藥同抗生素一齊食，同每日消毒家居同砂盆先搞掂，環境一唔乾淨啲蟲會反覆感染貓，可以成年都搞唔掂

屎唔靚原因太多，我哋唯一做法係排除所有可能性而揾出原因

依家揀緊thrive呢隻糧
肥美絲, 請問佢ash咁高%係咪一個考慮既因素??
呢隻糧個guaranteed analysis都幾難搵
佢官網都唔係好齊料

同想埋問下
Sodium Selenite 係咪姐係=sodium=鹽?
唔該曬肥美絲

唔得，所有超罐同日牌罐都成分都唔好
買翻歐美澳紐出嘅主食罐

每次轉糧或某種成份會影響腸胃細菌平衡而有軟便，一般做法係慢慢轉同配合食益生菌，試左成個月都無乜好轉先確認隻糧唔啱食，每隻貓對每隻糧接受到唔同，都係要試左先知

喺grade A以上有無揾啱邊幾款啱budget 同方便自己買到？
罐頭除左肉絲罐thrive ，差不多價錢嘅肉醬罐有instinct ，汪喵，2種質地嘅肉都比下

一餐食唔食到一罐？
如果已絕育，可以早晚一餐罐，副食罐最好唔比，好多都有吞拿魚味精調味，平時蒸肉因為無加營養素，當副食，不多於食量20%就無大問題，即一星期14餐，最多比3餐

分成半罐咁食比較麻煩，你又要補翻一半乾糧，進食時間又要分隔耐啲唔可以撈埋食

轉生肉要好有耐心，必要時要佢挨下餓
唔好咁快放棄啦

如果真係唔再比，你得一包，撈埋乾糧食埋佢都無乜大問題嘅

肥美絲你好 近排想幫隻貓搵多幾個牌子既罐罐
本身食緊canagan, thrive, ziwipeak
想請教下仲有冇邊個牌子係比較好

肉醬既好處係咪多D脂肪令d毛靚d🤔? 我隻貓就食開Thrive同Canagan既兩款都係肉絲罐, 不過佢都食到變肥仔

漏左講,乾糧佢係食Nature’s varsity instinct既,見係list到都係A range

Instinct同汪貓

依家肯食但我計落一隻貓食唔到60卡/kg 體重
應該慢慢由佢定點呢

大貓痾左一次少爛既屎，但睇書都講左一開始食益生菌有啲痾係正常
佢一向腸胃麻麻

脂肪酸對貓重要性僅次於蛋白質，對毛髮有益之外亦加強脂溶性維他命吸收，抵抗力好啲，而且多數用魚油

同instinct 價錢相近嘅有oven baked 無穀雞肉，thrive呢類，其他成分不俗嘅都貴到70蚊以上每磅core係平價之選
另外偶爾食下肉粉grade A糧平平地平衡荷包，咁可以比多少少買罐

慢慢嚟就得，2日肯食好大進步
鮮食方面盡量多元化，留意佢鐘意食咩肉同質地

調理腸胃就急唔嚟了，無屙到好緊要無需擔心

想問聲我有隻17歲老貓
患左腎退化，我應該比咩糧佢食好？
本身食開subzero 紅肉，再之前食三才糧
診所話食RC腎糧
但我見成份好差，想問下大家有無提意🙏🏻🙏🏻

好人一生平安

反而係加營養品果度有啲擔心
跟食譜100g雞肉 要0.71g 我果個牌子既鈣粉
我煮兩塊雞扒360g重，加0.71*3.6 = 2.5g
我用1/2茶匙 （岩岩好2.5ml容量）筆一殼半（因為粉鬆散唔似液體會用哂隻匙既空間）都唔知差幾多

牛磺酸果啲就話太多都係痾返走
鈣太多又有其他問題唔可以比多啲
係咪要買返個計到小數點後一個位既磅呢

有個白痴問題想問 HKTVMall買罐罐 見到個日期 想問係過左期嗎？Canagan

Grade A?邊度帶寫

肥美絲
你遺忘左我

唔知有無人會好似我咁癡線試食主子啲乾糧 本身上年餵開Orijen 六魚
後來轉左Thrive 雞肉＆火雞 50 50咁混著餵 但見轉糧期間 佢地都揀晒啲Thrive黎食
食剩晒Orijen
我好奇擺左兩隻牌子入口試食
發現Thrive明顯係重味啲&鹹啲
但係睇返成份表又無加過調味料
心中有啲驚長期食會增加個腎既負擔
現況：一日餵三餐
早餐Applaws加水（現準備轉埋Thrive主食罐）
午餐晚餐就餵乾糧
想問下肥美絲點睇
利伸：家中三貓 分別2歲 3歲 3歲半

我正諗住轉thrive啊
都已經訂左2包(屋企4貓)
我屋企一隻有尿道一隻有心臟病
如果係真係鹹既,我諗我要棄了
但上網睇thrive個成份好簡單咁, 冇咩調味
唯一可能係個chicken gravy...

講真17歲嘅話我會想佢開開心心
既來之則安之，心靈上照顧比較重要

腎衰竭飲食上都係補水（停乾糧，除非死都唔肯食濕糧），低磷（每百kcal不多於250mg磷）同優質蛋白質（來自新鮮肉非穀物豆薯）
如果係1-2期，著重低磷，唔好太低蛋白質（不低於35%乾物質），防止肌肉流失，可以揀低磷罐頭，腎貓谷好多人share低磷罐牌子。假如你揾到隻罐唔係低磷但貓肯食嘅，就溝半隻蛋白，唯一屬優質蛋白但極低磷

晚期嘅就真係要控制蛋白質吸收，呢個時候可以用腎濕糧代替，成分差係一定，但放便自己。否則要自行用低磷罐溝植物同增加脂肪去降低蛋白質比例

唔需要太準，鈣磷比喺1-2:1之內都係安全
今日比多左就聽日比少啲
長期喺範圍之外先會有影響

唔似係日期喎

Excel 列表第三頁乾糧無穀比較

屋企隻貓食咩都有少少爛屎
唔通要長靠益生菌？

灰質係燒完啲糧剩低嘅無機物，大部分係礦物質，食得多又唔夠水會容易生石，如果你長期只比乾糧，又無用針筒餵貓飲水，咁灰質高可能係你會考慮因素。不過事實證明就算食低灰糧只要貓身體脫水，一樣會生石，所以對我嚟講唔係要考慮嘅嘢

Thrive啲資料睇zooplus 會多啲

我買過嘅乾糧牌子唔多，覺得thrive係最香最有肉味，好似烤雞咁應該同佢加左gravy肉汁有關，而且佢極低碳水，肉多左肉味自然濃郁啲，礦物質都多啲，碳水化合物高就會無咁香

始終幾靚嘅乾糧都唔及罐頭，最理想梗係全濕食，好似你咁半濕食都好好，每日比到一餐濕食

罐頭可以多元化啲，買多幾款牌子，除左肉絲又買肉醬，唔係好易食厭

本身上身食緊forest既3個月大 貓女
想轉糧 轉overbaked如何？

腸胃正常嘅貓都要必備益生菌，因為益菌會死，如果身體差少少壞菌就好易繁殖，除非你係比天然食物比貓食，因加工貓糧唔健康，不利益菌繁殖，自然影響消化而爛屎

愛狗人士請入 幫忙起底此人渣

多謝肥美絲解答
屋企幾位主子唔肯食肉醬罐
最大果隻閹尖到雞肉 牛肉 鴨肉 鯖魚 沙甸鹿肉全部都唔肯食
獨孤一味食吞拿魚
而家轉牌子又要逐隻味買比佢品評一次

零食有無話推介咩牌子

請問除咗canagan同thrive仲有冇推薦既肉絲罐？汪喵同aatu呢啲肉泥罐佢地都唔鐘意 另外想問下一日食唔到一罐有冇問題 因為一細罐分三餐都唔係次次食得完 計翻卡路里真係完全唔夠 但又唔係瘦喎 其實係咪冇話一定要食夠幾多 佢地自己飽就得？

想問virgo & sage貓糧好嗎？我屋企有包試食裝，我隻貓好似勁中意

樓主請問可唔可以分析CANAGAN呢個牌子呀？
另外會唔會有狗糧既版本？

啱啱見到主人隻甲裂咗 中間仲有少少血
上網睇話可能缺omega 3 同6
有冇咩糧或者supplements 介紹？

推

有無邊隻紅梅素比較好，防止尿道炎為主，主子7個月了

之前做身體檢查 個醫生叫我剩餵乾糧 唔好餵主食罐 話胃頂唔順 想問大家點睇

Btw 早乾糧 午雞肉 晚主食罐 男4歲

OB 無穀雞肉好啲

吞拿魚食上癮好難戒，唔好再比

已絕育的話基本上要2罐一日
連一罐都食唔曬就好有問題，似唔鐘意食
重有無試其他牌子同肉？

肉絲主食罐選擇好少，重有weruva （唔好買魚肉，有k3）同fussie cat 金罐但碳水化合物高

碳水化合物好高，我自己唔會揀

都係照表成分睇，除左碳水化合物高之外，成分無乜大問題，但我自己好睇重碳水化合物問題，所以你見我無推薦過

因為無養狗所以無整而且唔少人對狗係肉食定雜食好有分岐，好難界定隻糧點係好，我自己覺得狗本質上係雜食但有得揀情況下偏向揀肉食，無奈狗乾糧都係以狗係雜食為主，碳水化合物好重，加上分量大，為左慳成本整體成分都偏差，比我整可能成個狗糧表都係唔建議食

罐頭會好少少但選擇唔多
生肉牌子睇貓個表都可以，成分分別唔大，只係蛋白質脂肪同植物比例唔同，普遍都比貓糧低蛋白低脂

本身食開嘅貓糧唔係低脂係唔會缺omega 6，除非脂肪低過20%，表有list到可睇睇

Omega 3比較容易缺乏，所以間中要比貓食魚油，魚油買人食即可，iHerb 有好多牌子揀，買啲一粒膠囊計epa+dha不多於300mg嘅就可以

唔該晒肥美絲
買咗剪開佢加落罐罐度？

洗唔洗再比埋益生菌佢？
雖然佢啲屎長期都係一條條

比水貓飲水重實際多尿可以沖刷膀胱，將引起發炎嘅黏廢物排走，又可避免尿過濃積聚結晶磨擦到膀胱

小紅莓中係有成分可以防止大腸桿菌黏喺膀胱引起發炎，但貓患尿道炎有好多原因，大約一半係原因不明，可能係壓力導致，大腸桿菌只係其中一種致炎細菌，即係你比貓食小紅莓只係預防尿道炎一小部分原因

而且小紅莓有草酸鹽化合物，萬一貓係長期食乾糧身體脫水，就會好易生草酸鈣結石，要做手術

咩叫胃頂唔順
我係你會即係blacklist唔再睇佢一係唔識養貓，一係想你隻貓快啲病佢有錢賺

貓天生唔係食乾糧，乾糧係為左人方便同平而發明
「我的貓」呢本書建議買嚟睇睇美國一位整全獸醫寫嘅翻譯本，有詳細講貓飲食同健康問題

係，但唔係隻隻貓鍾意，第一次食比少少，慢慢增加，保健食1星期1-2粒都夠嘅

九龍城柏x 男醫生嚟 唔記得係咪話胃定咩頂唔順 總之叫停我餵主食罐

Btw 係咪你的貓 搵唔到我的貓

比會好啲，但可以唔使日日食

男朋友屋企2個月貓食緊RC母貓+初生貓個隻
我見成份無咁好想叫佢地轉WELLNESS CORE幼貓糧
但係前排打針個醫生同佢講呢隻RC好糧嚟
天然糧係咪真係咁天然呢 又話之前出咗個無穀糧易有心臟病既報告
我google咗都係狗既案例 貓既案例好少
佢地聽完問我係咪睇錯成份 話醫生應該信得過啲

應該係

有無同wellness core差唔多價位既乾糧介紹？

肥美絲 想請教下
12歲貓貓有膀胱石，而家食緊s/d乾糧（可以溶石果隻）睇下溶唔溶到粒石
但係佢一食乾糧就嘔係一食完冇5分鐘已經嘔哂出黎
比好少（10粒左右）都已經會嘔
試過比10粒再撈水浸一陣，都係嘔

但如果撈20g罐頭+10g （好多粒）s/d乾糧，又冇事

我接佢之前佢應該都係食開乾糧，我接左佢2個月左右，就比全罐，但而家一轉返乾糧就嘔
應該繼續撈罐定係有咩方法可以令佢唔再嘔？

想問下Instinct 濕罐同addiction乾糧好唔好

唔比吞拿魚既話 佢直情唔食 等到下餐乾糧

ob幼貓糧唔好架咩上網睇好多人推介，買左比貓貓食

感謝樓主無私分享十分清晰
其實我都會想餵下啲貓食supplement, 有推薦既可靠書籍或者網頁可以睇到相關資訊？

係咪姓陳
我睇過呢間姓陳嘅係叫我唔好比罐頭話會生結石，我已經強調係主食罐，佢好似唔知咩嚟咁，又話自己啲貓都係食乾糧始終寵物食品大廠喺獸醫課程有好大主導權，醫生讀書嗰陣會瘋狂被洗腦有咩病就比咩處方糧就得，無論對廠定獸醫都有利益，所以身為主人自己都要盡量學多啲營養學方面同基本病理知識，永遠記住，寵物健康對獸醫弊多於利

BTW「你的貓」作者喺十幾年前已拎左醫糖尿病貓專利（停乾糧，食罐頭），呢類以動物利益為先嘅獸醫外國都係佔少數，香港更加少

係

情況同我上面回覆一樣唔係個個醫生好熟寵物營養學，貓狗營養需求都有分別，無乜醫生會再花心思研究，而且拍住RC hills 做對佢哋好有利（糧錢好好賺）

如果你一心諗住信醫生就唔好睇我個表，你會覺得好亂我係base on 外國整全獸醫嗰套，認為貓狗食天然新鮮食物先係健康，唔支持食乾糧（因過量碳水化合物對身體有害），同傳統大廠教獸醫嗰套係對立

溶石嗰啲處方有罐頭喎，溶完都要夠水分先可以排走

如果成分都要差不多嘅無乜
你可以睇下比較表下面肉粉嗰啲，比鮮肉做平啲嘅，唔好長期食無乜大問題

貓嘅書上面巴打post嗰2本好有用，睇完你明左8成貓科營養
網站我好鍾意睇呢2個，都係獸醫開嘅

呢個係著重生食嘅貓科營養website都有好多有用資訊

Ob得無穀系列比較好，係全貓糧無分成幼貓
你買左就比佢食住先，碳水化合物對貓無即時影響，多數係長期食易患糖尿病同身體易發炎

RC連獸醫都推薦添我只睇成分，起碼有根據

岩岩新買食完就轉
咁幼貓糧有無推介唔該巴打

就係覺得你個表可靠啲啊 成份係咁多就咁多無得呃
我見佢地無得全濕糧想揀個好啲既乾糧比貓貓食
係變咗做佢地覺得我似9UP 同個醫生講啲野相反

咁2個月貓CP值最好係咪WELLNESS CORE幼貓糧？
我見其他好似都貴少少

唔知係咪姓陳 但講嘅嘢同你所講嘅差不多

肥美絲
最近天下貓貓多左隻新罐頭叫absolute holistic: raw stew
想問下呢隻罐頭成分如何？
唔該晒！

有冇人知 Mark & Spencer 好唔好？

睇成份好似唔錯 但其他野就唔知

肥美絲
想問餵罐隻貓 三個月大
一日餵一餐罐
一次餵三分之一正常？
156g 一罐
另外有冇需要特登買幼貓罐？
依家餵開 wellness core 幼貓罐 ziwipeak雞肉
係咪應該買埋k9比佢試？

係囉，佢又唔貴。

我想問幼貓糧係咪thrive最好？
開頭唔識野買咗成貓糧
最近拎咗一包幼貓試食溝埋佢完全唔食

而家朝早食乾夜晚食濕
唔知佢係咪習慣咗濕糧所以冇乜點食乾
但我聽講濕溝乾又唔好

明明以前好大食但一轉半乾濕就食小好多乾

其實我search過 好似話全貓糧最好

肥美絲
有冇清潔淚痕，耳仔，杜蟲藥介紹
3個月多d既貓仔用，感激

我岩岩領養左隻英短 佢四個月大 想問下應該食乾糧定濕糧會比較好 定係乾濕糧撈埋一齊好啲 同埋想問下有無邊隻品牌推介比小弟

肥美絲求救

我家小主子半歲
一開頭食RC Kitten 後來轉跟大貓食AG Kitten 三個月前轉食Wellness Core Kitten
之前食AG 20g 2餐 慢慢轉Wellcore 1:9, 2:8 咁溝比佢食
聽巴絲講bb貓可以餵多1-2餐 加到20g 4餐 一路都無咩問題

溝到Wellcore:AG 8: 2
佢開始痾軟/爛便 有時仲有血
但精神同胃口都好好
痾左兩星期都係咁

呢個星期轉返AG比佢食 都仲係軟/爛便 但無血

係咪Wellness Core唔啱主子食? 試過比圖中益生菌 但小主子拎嚟"妹"完又lur出黎玩唔食

如果益生菌可以改善 請問iherb有邊隻好 同主子容易接受? 感謝

初來報到 多多指教
想請問PRIMAL 急凍雞肉三文魚呢隻好唔好？
會唔會對腎有負荷？

唔該哂

呢隻s/d好似冇
另外買左一隻叫c/d既就有罐

最近嘔多左，同埋係咁屙爛屎
諗緊除左膀胱石會唔會仲有ibd
已約睇醫生

同埋想問下，有膀胱石好返之後係咪要一直食處方糧去balance 返佢膀胱既pH值
定係可以轉凍乾/普通主食罐？

唔該哂肥美絲先

大部分靚嘅都係全貓糧無分年紀，基本上表中grade A以上都可以，起碼係低碳水化合物，當中有分用鮮肉定肉粉做，肉粉上營養差啲，唔鼓勵長期食，但普遍係平好多，當多個選擇

Core係少數有分年齡成分唔錯又比較平嘅糧，入門首選，但唔好過分依賴，要食多啲唔同牌子口味

所以睇醫生一係揾支持濕食嘅，佢哋會識多啲嘢

Core係少數唔貴（買最大包計）成分ok嘅糧，雖然好吸引，但唔好長期單一食佢，腸胃要消化多元化食物先健康，同避免習慣食一隻糧令貓唔肯試新糧，萬一買唔到糧會無代替

白罐係好少數用內臟代替合成營養素嘅罐頭，類似自制鮮食咁，呢個idea幾好，吸收食物本身營養一定好過合成營養素，但官網無寫係咪附合AAFCO 營養標準，其實售賣網站係講明副食罐嚟，唔係主食罐，要留意，呢個情況我會當係副食罐

黑罐全部都有吞拿魚，唔使理

有無成分表影上嚟？

156對已絕育成貓係一日一罐就可以
幼貓如果食到可以再比多啲

罐頭無必要特別買幼貓，分別唔大

可以買k9，愈多選擇愈好

反而可買益生菌同魚油作額外supplements

Thrive乾糧係，罐頭就中上，脂肪較低未必對幼貓最好

貓口味問題，你隻係少數鐘意濕多過乾咁係對佢最好，會少好多病痛，但就傷自已荷包

有無再試下其他乾糧？

幼貓罐有無推介

淚痕無研究過耳仔正常唔會要清潔，但可以用橄欖油倒少少再喺外耳按摩，將污垢溶解，之後用棉花抹走，唔使成日做，健康嘅謝耳仔唔會污糟。耳蝨問題就睇醫生處理

杜蟲平時唔會食，如果驗到有先睇醫生再處理，始終係毒藥無事無幹唔想比貓食

AG好重碳水，同core比差好多，轉食腸胃好易出問題，一定要比足夠益生菌調理，丸唔食可買粉狀，撈糧肯食就得，情況差嘅可以喺餐之間益生菌溝少少水用針筒餵，等多啲益菌落到腸胃

我用開dr mercola，但食不食就隻隻貓不同我三隻就無問題

生肉糧無問題呀，而且係急凍本身就濕食，對腎先好，凍乾生肉就要加水先食

不過有得揀我好少比魚貓食，會易有重金屬問題

c/d無s/d咁勁，但如果食佢無咁易嘔會有用過食s/d。另有無keep住食益生菌？消化酵素都係好好幫助，尤其係ibd

貓食肉pH就會keep住喺微酸程度，碳水化合物係令貓尿變鹼原因，無石之後食翻普通主食罐就可以，處方糧只係加左酸化劑嘅垃圾食物可以短時間改變pH值，唔適合長期食

感謝肥美絲 我再慢慢溝返Wellcore比佢食
請問益生菌係下面邊一款?

唔該哂
呢隻牌子是ok的？
有冇話邊隻生肉糧好

肥美絲
我想問下如果呢咖食緊wellness core幼貓糧想轉blue幼貓糧 好唔好？

同埋想問wellness core同blue幼貓糧有咩分別
Thanks!!!

貓食嘅急凍生牛肉係邊到買好？

Oh唔該晒肥美絲
想問埋Lily’s kitchen罐，我見佢有一個系列係冇卡拉膠，係咪都ok?

過兩日去影俾你睇下，巴打！

有呀，比dr. Mercola 益生菌（深藍色樽）同埋消化酵素

唔知係咪s/d乾糧難消化，搞到係咁爛屎

另外想問下個表到點睇grade

有試下其他但完全唔屌
溝一半都唔食

肥美絲點睇Meadowland呢隻全貓糧？

養緊4隻有老有嫩，想轉全貓糧，唔駛下下隔開佢哋開餐

買咗見到wellness core幼貓糧係大大粒咁，2個月貓係咪可以照食？驚佢地太大粒咬唔到

其中一隻貓舊年糖尿，當時睇左你的貓就幫佢地轉晒食罐
唔止糖尿好左，兩隻都明顯身型靚左，體力又好左
由兩隻高齡懶貓變到而家朝朝5點喺度跑步真係冇得呃

你的貓 邊到可以買到?

深藍係益生菌，通常買呢隻就可以
淺藍係益生菌溝消化酵素，相對益生菌量少

生肉嚟講愈少人工營養素愈好，我記得primal係無
Staller 就有加，其他牌子睇表

但都要貓肯食先得

Blue buffalo? 佢有幾條line，整體上wilderness 好啲，蛋白質夠，碳水不太高，只係纖維略高
Core成分會略好少少同無咁多豆薯相對碳水低啲，蛋白質又高啲，纖細無咁多

但分別唔係好大，轉食都可以

同凍肉商訂
我幫襯開成興龍同海寶

唔該絲打 同埋想問生肉點處理再俾貓食？ 新手貓奴

無卡拉膠嗰個ok呀無乜可以挑剔

有冇人試過呢隻牌子
美國野 叫Nutri Source

本身腸胃差無計都係盡量幫佢，餐與餐之間都試下加水溝益菌用針筒餵，等腸胃多啲益菌
另外試下加水浸軟少少會唔會有改善，不過放太耐就唔好再餵，會滋生細菌

分頁有「乾糧無穀比較」

麻麻呀一嚟主要係魚肉粉，碳水化合物好高同有非天然防腐劑

留意佢食到就得無所謂，基本上都識咬，反而太細粒未必會咬直接吞

如果係可以戒打針真係好成功

戒左由病到死死下，9條命冇左7條都好得返真係好感動
大家如果情況許可就轉濕糧啦

我都買左喵汪星球食左2星期左右

隻貓2個幾月大, 食左之後

1個月既幼貓係咪可以餵成貓糧？
我親眼睇住佢食成貓糧

呢隻糧係咪加水餵就得
加完水都仲係好硬 隻貓唔肯食

呢隻唔洗加水架
就咁餵
鹿肉好多貓都麻麻地
可能係唔鍾意食

唔該巴打
下次唔敢買鹿肉

汪喵，thrive, canagan, k9, AATU，instinct
以上牌子喺excel都無標明係肉醬, 咁係唔係即係肉絲?

因為醫生話貓B(3 months old) underweight, 佢又唔太鍾意乾糧，所以想叫佢試主食罐

唔知貓貓腸胃算唔算好，但係轉solid gold同merrick嘅時候，我轉糧轉得勁快都冇事(溝4、5日就完全轉新糧）
依家食緊canagan田園野味，由轉糧第一日起就爛屎
我比較咗佢食過嘅所有糧，發現食完會爛屎嘅糧都有Mannanoligosaccharides同Fructooligosaccharides，你覺得會唔會係呢個成份搞到爛屎

汪喵 k9 Aatu instinct都係肉醬
thrive canagan係肉絲

搭單問我而家嗰兩隻啱啱4個月2kg到算唔算正常因爲睇落都幾肥

而家朝早俾ziwipeak既風乾雞肉加啲水
放工返去就俾罐 早食既就俾埋汪喵凍乾做宵夜得唔得

最近嚟咗隻新貓，前主人照顧得唔好，七個月大但體型過細，個頭仲細過我手掌耳仔有寄生蟲，身有少少癬，睇咗醫生，宜家有幫佢滴耳同搽藥，但細粒宜樣點樣谷肥佢?佢唔係好肯食野

7个月得果2點幾KG

ON9 九方HI咗繁轉殘

肥美c，我隻貓女一歲未絕育，最近唔係太食野愈黎愈瘦，又唔玩，行為上比以往孤僻左，我擔心佢有抑鬱請問我應該睇邊個獸醫好定普通獸醫就得，因為之前都睇過驗晒血個d一切都好正常

btw我前排唔係屋企一段時間，本身貓貓食開wellness core original，屋企人買錯咗indoor，隻貓已經食左一排，屋企人話點都要食完宜包先再轉返original，會唔會出事

Wellness core 濕糧 避曬魚類 thrive 乾糧

避開卡拉膠 係咪應該會穩陣？

瓜爾膠洗唔洗避好？

我嗰隻4個月都2.幾kg
巴打隻貓都真係幾瘦下

你入fb個貓貓生肉餵飼分享睇睇，有個idea先
處理上好易，如果你餵品牌肉，基本上一個雪櫃都夠，除非多貓要買大量肉
如果要自製生肉，雪櫃要夠大，基本上每訂一次肉會塞爆冰格冰格唔夠用就要另外買凍櫃放肉
預備好一餐分量喺餵前12小時放4度櫃解凍，拎出嚟直接餵或者攤一陣無咁凍再比

有無背後營養成分資料？

睇你買咩牌子，有啲靚成貓糧蛋白質高都頂到一排
擔心嘅直接買全貓糧，寫明全年齡適用

我成貓糧食緊solid gold indigo moon
前日買多包wellness core幼貓 溝住比佢食

重量差不多，5-6個月夠2.5kg咁就正常生長如果食凍乾屎無乜問題都ok呀，係驚佢又生又熟腸胃唔習慣

肉醬主食罐，濕食對腸胃無咁傷，有水分，脂肪高，小食多餐咁餵，買多幾個牌子比佢試
如果身體比較虛弱，凍乾生肉喺營養吸收上比熟肉又再好啲
乾糧都係比grade A以上嗰啲，平時食多啲益生菌打好腸胃底子，幫助吸收
魚油都有用，增加抵抗力會無咁易有癬

要絕育呀，發情會影響食慾，同難養得肥

先一包無乜嘢，高碳水通常係食一段長時間先有問題

都係grade A嗰啲，orijen 真係好貴但成分非最好嗰類
不過唔好成日食雞肉源要多元化先可避免食物敏感

濕糧買多幾款牌子就更好
可以避左卡拉膠已經好好，無膠質就最好嘅，避到就買無膠質類似汪喵，instinct 嗰啲，只不過好難避囇，始終要貓肯食先得

如果有買到幼貓糧就無所謂啦，溝住食埋佢

小食多餐咁餵姐係一罐分幾餐?

埋沙唔係當佢屎
係想收埋佢唔比人食
留到自己餓先食

我隻貓開頭食濕都係咁
我完全冇理佢放過夜就清曬
到而家佢未餓走去聞啲糧都會撥

想問下馬莎糧得唔得

肥美絲
今次想代朋友貓貓問
佢貓貓本身係浪浪，就有脂肪肝，黃膽等等
Check左肝指數好高
醫生建議低蛋白飲食，但食左一個月rc growth bb糧都冇好轉

我睇「你的貓」話肝病貓係可以高蛋白飲食
上網睇又話要處方糧，一時又話蛋白唔可以太高

如果轉全罐可以嗎？
有冇其他地方要注意
跪謝

今日照左超聲波，醫生話腸發敏感令到發炎，要食處方RC低敏糧一直佢食開Thrive濕糧，我知RC糧唔好，請問有無可以代替

買左呢隻比衰貓食 希望佢食得開心

邊度買咁平

上網搵 我岩岩買11lb都480蚊

原來我睇錯
我以為293係11磅

我呢款好似係資料庫見唔到既

多謝介紹呢本書呀!!!
獲益良多!!!

Hi~想問下如果 貓貓有尿道問題（已復發2次）
無結石，醫生堅持淨係可以食 處方 糧

但我覺得 長期食處方糧 唔係一件好事
覺得要加濕糧比佢， 增加佢水份吸收
我會 南瓜雞肉蝦 打爛

有無同行人有經驗？
Or 邊隻糧佢岩食

想問下
我屋企隻貓唔知點解，唔多鍾意食wellness core 個隻形狀貓糧
其他牌子同一樣既形狀佢又係唔食
到底係牙有問題，定佢唔多鍾意個形狀？
但係宜家餵緊Meowing Heads佢又食得好開心，我差唔要轉糧，有無其他唔係wellness既形狀既糧可以推介下
抱歉有啲長

麻煩晒肥美絲

4個月美短食緊wellnesscore幼貓糧+thrive幼貓罐+nature's variety幼貓罐+鮮食
一食罐就有少少軟便,正常嗎?

我貓有食開intinct 架 佢痾既便便都好靚
幾好的！

準備接5個月貓b回家
大家有咩罐罐推薦呀

Thrive canagan k9 汪喵 instinct都唔錯

愛協領養左兩隻貓仔 三個月大
早晚各一次罐 kakato 170g 四分一（一隻）
中間再放豆

想問下咁餵得啱唔啱？
開左既罐可以放雪櫃幾耐？
Spca推介kakato因為水夠多，但我google完聽講話太咸

本身係愛協買得幾罐，依家要補貨
換邊款好？佢地鐘意食魚多過雞
我想佢地比例上食豆多過罐，有無方法可以轉？
因為愛協話佢地鍾意食罐多過豆

想問下ciao果個牙膏型嘅吞拿魚肉醬化毛膏會唔會唔好比貓貓食?

食罐好過食乾糧喎，再好既乾糧都唔及普通既罐罐
不過kakato係副食罐，長食會唔夠營養
食得太多魚味會易上癮同可能有重金屬問題，特別係tuna
最好比返其他肉

呢款都係副食？

轉罐洗唔洗溝返Kakato先?
我隻貓雞肉味就唔食 雞+魚就食

有咩牌子推介

係副罐呀
可能食慣左魚味

可以睇下個excel呀，有平有貴
Mousse 罐黎講
Aatu 汪喵 k9 carny 果d都ok
汪喵有幼貓罐可以試下

可以每次分2次食，相隔一個鐘左右

成分唔算差，但營養素唔係好齊咁，至少無B雜，呢個對貓好緊要，雖然佢講明主食罐，盡量都唔好單獨食呢個牌子，間中食

脂肪肝唔可以低蛋白會令情況惡化，因為脂肪肝成因係營養不良，飢餓，缺乏蛋白質等由於唔夠蛋白質，令身體自動將體內大量脂肪分解送去肝臟，轉化做能量，導致脂肪積存喺肝臟⋯⋯

要優質蛋白質，適量脂肪同低碳水，所以罐頭係好適合，記得貓要每日食到足夠分量。excel分頁「常見疾病」有詳細解釋

敏感應該係某種肉類蛋白質導致，係咪長期食某一種肉？

普通主食罐就可以
一定要夠水分，就咁睇你個自制鮮食只係副食，每星期唔多過3餐都ok

食完要轉
高碳水，極低脂，營養比例麻麻，同全魚肉好傷腎，因為重金屬問題解決唔到
盡量食陸地肉會好啲

我仲買左11lb 如果黃色包裝 雞肉果隻點？

要咩形狀嘅糧？乾糧可以喺grade A上揀，唔要魚肉
但形狀就要續個牌子research

另外想問下 我而家每日2-3餐 每餐都會撈啲新鮮菜係啲糧比佢一齊食 咁樣可唔可以

可以食益生菌調理
乾糧有澱粉同纖維，消化時間長同吸水性會易令大便成形，咁容易忽視本身腸胃問題，所以一食濕糧呢啲消化時間短同低纖就易軟便
好多貓B如果唔係飲媽媽奶到自動斷奶會容易腸胃差

肥美絲

接左一個月多的貓返屋企 本身係原主人個時係食 RC幼貓糧 貓仔返到我屋企都繼續俾佢食呢隻糧
貓仔頭一日便便都算正常 但係過多幾日就開始出現軟便 前兩日同貓仔去左做body check 獸醫開左d 益生菌同止瀉藥而糧方面轉左做hills 處方罐頭
佢食左之後呢幾日都屙得好勁 便便都變水狀都唔知點算好

宜家追post先知處方罐頭唔係咁好到底我應唔應該轉返RC糧 等佢腸胃好返先幫佢轉其他糧？

買洋車前子粉就得，喺濕糧上灑1/4～1/8茶匙左右
化毛膏好多都係化學嘢，加上吞拿魚會食上癮

Only 原味同火雞，唔好買任何indoor 嘅糧，全部都係極低脂肪又高碳水

上次賣比我果個又話 原味果隻會食到痴肥.... 屌佢

貓仔喺新環境緊張會影響腸胃，再睇醫生又會再驚
你個情況盡量令佢安心，如果除左屙軟便，食慾同活動量都正常就無乜問題，專心調理腸胃就得

比益生菌食，濕糧會好啲可以補充水分，避免屙到脫水，處方罐我個人麻麻，但你買左可以繼續食嘅，另外買啲肉絲主食罐都唔錯，脂肪無肉醬咁高，較清淡無咁易屙

點解要比菜貓食肉唔使食菜，只需間中比下小麥草，纖維粉化毛就可以

我隻貓細個成日偷菜食 跟住我每餐比啲油muk菜佢食 慳左貓草

洋車前子粉可唔可以同益生菌同時落?

佢唔鍾意wellcore 個隻形狀糧，鍾意meowing heads,佢雞魚都ok
所以有無其他糧可以推介

同埋你地會點餵貓貓食魚油丸?佢死都唔肯食

長期食thrive雞肉囉有咩問題架

隻貓拎返黎一星期倒，二個幾月大，義工比開rc幼貓糧佢，有比罐頭佢食，但佢好似鐘意rc多過罐頭，但呢倒個個都話rc唔好，我究竟應該及早轉糧定等佢大d先轉？

轉啦
發育時期食好d
大左就冇咁多病痛

如果兩個半月貓貓食緊幼貓糧+幼貓罐，繼續食幼貓糧定轉做全貓糧好d？

多謝你先
諗住早晚罐+ 晏就一餐wellness core bb糧
因為佢得5個月比佢食多d

希望下次肝指數會有改善

想幫一隻一歲半既貓同一隻差唔多一歲既貓買supplement
暫時簡左以上兩隻
想買埋lysine 但想問下now個隻膠囊 可唔可以拆開佢倒啲粉出黎 想溝罐食
本身食緊診所賣既賴𤥃酸小食 宜家食哂 睇緊轉now哩隻得唔得

大貓今日開始有啲便秘 食上面隻益生菌ok?

想問肥美絲 主人轉緊thrive雞肉糧
本身個隻係肉粉糧唔識買
而家轉緊2:1 但佢柯爛屎
應該要轉其他a+糧定轉做a糧好

你個名
我會溝落罐比佢食

之前隻貓食開Brabancoone 幼貓雞肉 我見你excel圈住碳水成31.3% 佢得4個月大 轉糧驚佢唔適應

點算好 係咪食住先 再慢慢轉

想問下我主人而家2個月左右大.呢幾日係咁痾水.食完獸醫開嘅藥都無咩用.之後開始唔食野.而家都淨係肯飲肉湯D湯/用針筒餵奶比佢飲.有無咩方法可以令佢肯食返罐罐/乾糧同止痾.萬分感謝

想請教巴絲 你地去旅行既時候會點餵貓
有3貓 2隻16歲 1隻9歲
本身唔係同屋企人住所以要搵人專登上黎先餵到佢地 所以每日最多上到黎一次
平時餵開2餐罐 其實可唔可以一次過放哂2餐出黎等佢地食成日 又驚放太耐有菌 最好既方法應該係餵左餐罐再放低1餐乾糧 但係始終有2隻16歲又有慢性腎哀竭唔想佢地食乾糧

搵寵物酒店啦

轉糧都要慢慢黎 每次溝啲新糧 愈溝愈多 最後完全轉哂 用1-2星期較好

濕糧係咪唔洗咁做？得乾糧要？

同埋係咪應該等佢大d先轉？

濕糧我唔清楚 要等樓主答
我淨係知乾糧要

我想問下wellness core系列好啲定pronature holistic好啲？

請問有冇零食條推介?

隻貓五個月大，想問如果餵全乾糧，應該幾耐餵一次罐，因為擔心佢會有腎病

利申：新手

餵全乾真係好易飲唔夠水

點都加1餐罐罐會好啲，朝早餐乾糧就加水
不過全罐就一定係最好
如果腸胃好可以試下將乾糧轉埋食凍乾

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

請問各位有冇平過小白既豆腐砂推薦

屋企接左隻新貓 就快兩個月大
食好少野 成日訓覺 放佢出黎都係搵個位就訓
濕糧多數都lam下d汁就算 點鼓勵佢食多d

我 Origen 同 OB都有俾佢地食，不過明顯鐘意食 Origen 好多

但佢地主食係罐頭，乾糧都係當下宵夜同趕時間用

唔怕大味貓又肯食無乜問題

食物要多元化㗎
剩食一種肉好易對嗰隻肉蛋白質敏感，excel表中腸胃問題嗰頁有詳細解釋，如果只係對雞敏感，轉食其他肉就可以

如果轉左第二隻肉又繼續長期食，又會有敏感呢個情況，到最後隻隻肉都敏感，迫於無奈要食水解蛋白，即係嗰啲成分好差嘅處方

所以乾糧我通常叫人3個月轉一次，罐頭就買多幾個牌子同口味轉

睇咩牌子，有啲差嘅牌子成貓糧蛋白質好低，epa dha又唔多，所以要揀幼貓糧。由於大部分靚嘅乾糧都係全貓糧，全貓糧自然會好啲

罐頭好多無分幼貓，會分多數係糊啲容易食
只要係主食罐就可以，當然肉醬多脂肪會好過肉絲

膠囊要拆出嚟餵，lysine我覺得可有可無，now都可以

便秘除左益生菌，加上面隻洋車前子粉喺濕食一齊食，水溶性纖維有吸水性令大便濕潤啲無咁硬，唔可以灑喺乾糧上就咁食，無水分會令便秘惡化

食益生菌打底腸胃健康唔會有大問題
轉食會影響腸道菌叢生態，消化有事就會屙爛屎

同埋如果之前隻糧蛋白質同纖細同而家隻糧相差太遠會更易屙，2:1轉太急進，要1:9咁試

佢有咩病呀？蟲？本身嘅藥有無抗生素？有嘅話食完之後有無食翻益生菌？罐頭試得多唔多牌子口味？

唔想浪費就喺剩1/3嗰陣買新糧溝住轉
碳水咁高你轉翻啲低碳乾糧會好易屙，順便買定益生菌

罐頭唔使，成分都係肉嚟無乜澱粉質
乾糧要溝係因為本身難消化同成分複雜，腸胃要時間適應

Core

脫水小食會好啲，類似cat man doo 汪喵
或者自己風乾啲肉條，又平又健康
日本零食唔好買

幼貓好少成日訓，似病？有無睇過醫生？大便情況係點？

貓仔兩個月，打完第一之針就接返黎，佢食緊呢隻糧，應該轉新環境幫佢轉糧定繼續食，呢隻好唔好。

梳，入黎做伸手黨

追左post話rc垃圾，core對貓貓好，咁我洗唔洗買包rc，再混core？

要吃 乾糧一定要溝住轉

Thrive 果類小食好唔好

無事了..醫生後來加左藥比佢食完就好返哂

洋車前子粉要飲番幾多ml水先夠？ 宜家一個罐兩隻貓分 我各倒70ml水落去 平時會飲水 但唔清楚多定少

好少大便 但小便好正常
我返到屋企 唔摸佢就叫 接左返黎兩日左右 唔知係咪太驚

未睇醫生 今日買個飲水機比佢 睇佢會唔會飲多d水
同埋隻衰野要我親手逐舊喂佢先食

想問一下如果兩隻四個月貓貓體重1.8kg但係睇落去都係偏瘦 有咩方法可以食返大隻啲?唔知關唔關運動量好大事呢? 因為佢地兩隻極貪玩成日追逐
我而家係一日60g wellness分四餐食 再夜晚兩隻share半罐thrive/canagan 我都想餵多啲 但係每餐佢地都食得唔多有冇人可以比少少意見

想問1st choice呢隻貓糧係咪唔得
Wellness ok?
同埋轉糧的話係咪慢慢溝 唔好一次過轉？

手多多買多咗包wellness core原味，有冇人肯收留

想知有冇邊間寵物用品店係黃底/唔係藍底，唔想幫襯錯人
求指教 thanks

thrive can岩唔岩十歲以上胃腸差差地既貓食?
成鬼日屙loose stool

HKTVmall
天下貓貓一樣貓

有性趣

好正! 增長知識, 多謝樓主咁有心機!
黎緊會接隻肥貓返屋企, 食開ROYAL CANNIN, 睇到個成份表, 無一可取
打算參考你個EXCEL, 揀ORIJEN 紅肉 全貓糧再得閒俾D肝同蛋佢食
唔知夠唔夠, 希望佢可以減下肥, 怕太肥會好易病

1歲幾，早午餐乾，晚餐主食罐，咁樣比ok?
遲d想加多隻貓，我照比早午乾晚罐我d罐咪要比多一倍

10.1賀佢老母 玩屎篇

養貓狗玩屎啊 會爆炸

急問一下
如果貓貓轉wellness core kitten 溝糧嘅第二日有嘔未消化嘅糧 之後有減量見佢食得ok冇再嘔 然後又慢慢加返比佢 但係一個禮拜之後溝到5:5又嘔多次 咁係咪即係wellness唔適合佢?
不過我原本隻糧就快溝到冇曬 問買開個間話冇貨 可以點做?

我自己兩隻貓都係晚餐一罐兩份分, 比多一倍就好易肥

Lm

想問個唔關貓糧事既問題，屋企多曱甴又用豆腐砂可以點搞 次次剷屎都幾十隻曱甴走難咁跑出貓砂盤

貓+ Catplus
有網店 有門市（太子 觀塘）
講到明唔做popo生意 有罷工
上過去買野 店員都好有耐性介紹

已tg左

我想問
愛普士貓糧會唔會好大陣味？

屌啱啱發現包乾糧全部都係蟲
nv protein
諗住轉糧，canagan野味係咪都唔錯？

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

都可以啊，係脫水肉粒嚟

本身溝住濕糧食就ok

通常要家居隔離2星期，無咩大病就可以約時間打針
無乜屎應該食唔夠，但用手饋真係唔多好壞習慣

活躍啲係好事，而且1.8又唔係好輕姐，儲夠2.5以上，絕左育就好快肥翻。罐頭可以試下肉醬，同樣分量卡路里比肉絲高一倍

1.st唔得
Wellness 要揀core條line

乾糧先要慢慢溝，罐唔使

宜家成日要訓我心口

乾糧記得要3-6個月轉一次牌子同肉種類
有錢買多啲罐，濕食保腎

想問一問隻貓7個月大黎緊轉全貓糧，Origen同Wellness Core邊隻好啲?? 想儲肥佢

個人覺得origen好d

利申：隻貓食緊origen全貓

接左隻布偶貓 3個幾4個月番黎
前主人比左袋糧我
好似係餵Royal canin 英短果隻糧（不過有大細有細粒）可能係成貓糧溝幼貓糧？
想幫佢轉糧 有冇邊隻推薦？

1歲絕育未呀？已經可以餵2餐，可以一餐乾一餐濕
多貓伙食費係要多啲

你有無試過剩係比core佢食，可以就咁比一半先，等佢食完過半到1個鐘比另一半
正常唔啱食嘅話，食多食少都唔得
另外新舊糧貓貓鐘意食邊隻？

唔用得唔得聽到都覺得驚
分解木砂配雙層砂盆相對慳好多

似係賣嗰個存放出問題
Canagan高碳水，唔太建議

我個人私心core，因為orijen 太多魚肉之前都有人做過調查話佢高重金屬，貓少食魚比較好

Thrive, core, instinct 等嗰類grade A以上都可以
細心睇下成分有無k3，同避開魚肉口味
間中可以買下肉粉糧食當轉口味同平衡價錢，例如applies, solid gold indigo moon等，乾糧平啲又有多啲錢買主食罐，永遠罐>乾糧

乾糧3-6個月轉款，罐頭最好日日轉保持新鮮感

但木砂會唔會都引曱甴
次次鏟屎都堅係恐怖

罐既話有冇話要最好一日一餐???主食同副食罐個比例應該點俾法
罐既話有冇話邊隻牌子好啲?? 我見佢最鍾意食肉醬同mousse，雞絲反而白恰先鍾意食

已買

買左orijen雞肉

貓貓有牙石除左keep住刷牙仲可以點搞?
Labe III / 牙石粉有無用? 會唔會對健康唔好?

隻貓有胰臟炎，有冇巴絲有經驗食邊隻糧好啲？

其實用牙gel 幫貓貓刷牙會唔會對貓貓唔好？次次吱牙gel佢都勁抗拒

我都係...一吱2隻發晒癲..因為我嗰支野勁大薄荷味
諗緊好無買牙刷刷

我屋企隻貓貓食開Bigdog同埋Dr b，但係近排想比佢試下其他牌子，就買咗呢兩隻，其中一隻係有機。寵物店老闆話呢兩隻生肉比Bigdog好 所以想請問一下呢兩隻生肉係咪ok?

唔該晒

未試過有
豆腐砂始終係食物，香港又濕熱

比主食罐就可以，副食罐唔好當正餐，通常係加水分比貓食當湯品補水，但好多副食罐係吞拿魚，少食為妙

Aatu, instinct, canagan, thrive, 汪喵，little big paw, natures menu, 等等，無膠質，其他牌子有少量膠都可以嘅，避開卡拉膠就ok

刷牙比較健康，我剩係知有啲牙石粉用海藻整，雖然係天然嘢，但可能有高碘而引發甲狀腺功能亢進問題

普通主食罐，避免高碳水化合物
乾糧都要盡量低過20%，理想係10%以下
每餐都比啲消化酵素，減輕胰臟負擔
個表有一頁講唔同病嘅可睇睇，有詳細講胰臟炎

椰子油，通常都唔抗拒隻味
天然得嚟又消炎殺菌，口氣無咁勁

2隻都ok第一隻會好啲無乜雜質嘢，純生肉，第二隻有啲合成營養素，相對就無咁天然 比bigdog差少少，但當個額外選擇，始終食死一個牌子唔好

唔該絲打

想請教下巴打絲打，我家3隻貓一直食緊Orijen貓糧，平時會雞，魚，全紅肉甘輪流轉口味俾佢地食，但屋企其中一隻貓咪呢排腸胃突然轉差，成日屙軟便，帶佢睇過醫生，食過益生菌同纖維粉都無改善，最後我地發現貓咪係對雞肉配方敏感，因為食魚同紅肉就無呢個情況。
醫生就建議可以食下其他配方糧，例如鹿肉，兔肉，鴨肉呢啲，想請教下有無邊隻牌子既鹿兔鴨配方既糧係好咖？
因為我見唔係好多大牌有出呢啲，我有留意過Fromm，但驚佢營養唔係好夠。

點睇呢隻

唔好做伸手黨
po頭已經有google excel 嘅link
34% carbs，excel話唔建議

Thx so much 啱啱唔識睇個excel用手機
用番電腦好好多

Essence 嘅ranch & meadow
N&D 無穀羊肉藍莓
NV instinct LID兔
Ziwipeak

BTW安全計係食罐，乾糧或多或少都用到雞肉或內臟

碳水高過25%要衡量，盡量少食
最理想係低過10%但選擇極少
如果本身budget 有限，無必要買好貴嘅乾糧，留啲錢買主食罐補充水分重好

唔逃哂
想問下貓貓本身對罐無咩感興，有無咩方法令佢有食罐既食慾？

唔該晒絲打搵日試下

有無人食開Orijen 無穀物雞肉專用配方貓乾糧？知唔知邊度買平？
平時買5.4kg $750

考慮緊core同thrive，
追過post見到你話thrive好過core，但係都有講到thrive食太多會軟便，咁係咪core反而冇事？

有冇邊隻貓糧係比較大粒又健康，而家食緊 Wellness Core 好細粒，隻野唔咬就吞，間唔中會一堆貓糧嘔返出黎，又易有牙石

請問肥絲，疑似腎3期嘅貓有咩罐罐適合佢食？

而家食緊K9罐

唔該哂

六個月大主子得2kg重 佢腸胃唔太好有時會打乞痴
依家每日食緊兩餐處方乾糧 同一罐幼貓肉醬罐分開兩餐食。
嚟緊想乾糧轉凍生肉糧，幫佢吸收返多啲營養。所以想問

有邊隻凍生肉糧啱佢食. 同埋好唔好比魚油同益生菌佢食？

請問STELLA & CHEWY'S 貓咪凍乾生肉外層乾糧 放養雞配方 好唔好？

有食開呢個牌子嘅凍乾，想佢呢隻乾糧靚唔靚，謝謝🙏

*想知

今日睇醫生 話隻貓腎麻麻 膽固醇高 (3歲)
醫生話生肉糧太高脂 真唔真?
早餐食wellness core 晚餐食緊汪喵脫水

咁佢應該食咩 我以為生肉糧實無死

一係決絕啲餓佢一，兩餐，直接轉食濕糧，一係要氹要慢慢轉，睇貓受軟定受硬

睇貓情況，如果之前食開高碳水糧，先轉core腸胃會易接受，慢慢適應左高蛋白比例再轉Thrive 都得

thrive碳水極低，無左碳水拖長消化時間令大便易成形，咁好睇貓腸胃消化同吸收效率，效率低係會易軟便，所以跟比例餵唔好餵過量。而且你keep住比益菌佢轉糧都順利啲，如果適應左一段時間都覺得無乜進展就無必要繼續比，我情願你買差少少嘅乾糧但平啲，留錢買罐頭

Ziwipeak ？大粒得嚟但扁，唔知啱唔啱食，成分就好好
印象thrive 都係算大粒嘅

三個月b仔轉左core乾糧之後飲多左好多水
多到訓前裝一大碗水，訓醒見到一滴都無係咪正常？

ziwipeak 嗰隻係生肉黎喎
唔係真係乾糧

對於中後期腎病適當減少蛋白質比例腎會容易處理，Nature’s logic 蛋白質唔太高，磷都算低，成分無太大問題，可以試
另一隻organix 都差不多低蛋白，但唔知磷幾多

Wellness 有隻divine duos 膠杯咁，喺腎貓界都出名

如果貓剩係鍾意蛋白質高嘅罐，溝南瓜泥去降低蛋白質同磷比例都係係一個好方法

無論食咩都好，貓肯食最重要，盡量唔好迫佢食，佢開心對病情有正面作用

魚油同益生菌當然可以對佢有益，尤其腸胃唔好要食多啲益菌改善菌叢環境，腸胃健康就會吸收多啲營養，身體又會好，一環扣一環

任何凍乾都可以，最好加水還完成肉醬先食。個人鐘意primal無加人工營養素同口味多選擇

成分大同小異，就咁營養比例碳水化合物有啲高，主要係脂肪低拉高左碳水，脂肪只有16%左右，有20%以上會好啲。整體上唔太差，食開乾糧就當多個選擇
不過食開凍乾就唔好試了，碳水比例對生肉貓嚟講都係高

食開生肉crea bun 會略高，同高蛋白質飲食有關，而且肌肉多嘅貓crea都略高；腎病唔可以單睇crea同bun，呢兩個數係腎病後期先會明顯增加，對早期腎病無乜指標性，加上你隻貓其他數值係正常，好難咁肯定腎有事

除左血檢，尿液報告會更準確啲，當然最準要靠x光或超聲波睇腎

膽固醇係比較難理解嘅一項，貓普通有高膽固醇，但唔似人咁易有心血管問題，而且有太多原因影響，飲食只係其中之一，你比嘅糧都唔係高脂，呢個階段咁快下定論有啲武斷，但可以睇下：
1：有無食過量定跟正常分量食
2：魚油對降膽固醇有幫助，定期食下

始終血檢數值以食乾糧嘅貓為基礎，對食生肉嘅貓嚟講唔可以100%作準，通常血同尿一齊check，對某個器官健康有懷疑就x光或超聲波

之前食開咩？但佢肯飲水係好事（希望唔係玩水玩到無曬）

之前食oven bake幼貓糧
就係睇過地下無水啊應該真係飲哂

可以講係半生肉佢用嘅風乾技術同生肉糧嘅冷凍脫水有唔同，同乾糧一樣唔使加水食
不過係硬嘅肉乾，唔係隻隻貓鐘意

照絲打講法係咪覺得唔需要轉糧?
只係食魚油 + 驗尿就足夠?

OB普遍評價都係淡味，加上如果係綠色包裝嗰隻幼貓糧係比較高碳水，肉味更加淡，core鈉比ob高，對佢嚟講應該食得出有分別，可能咁飲多左水

未驗過尿就話腎有事好難理解加上而家有個可以驗前期腎病嘅SDMA測試，有懷疑同擔心直接驗呢個重好，不過係貴嘅，唔驗都至少驗下尿先

crea/bun略高喺生肉界好常見，你search多啲餵生肉嘅家長分享就會知（可以去fb谷自制貓生食討論區，成日都有關生肉同血檢問題）

全乾糧短期內梗係可以改變數值啦，低蛋白飲食喺腎無咩事前提下crea唔會特別高，因為個基礎係建基於長期餵乾糧嘅貓只係長遠睇唔到有咩益處

佢係風乾，但佢原料都係生肉
之前某post講過生肉同乾糧/唔好一齊餵怕影響消化
我隻貓之前有輪keep住大便有血所以有留意，我估係有啲關係

我貓4個月 依加Rc kitten+ wellness core幼貓 然後日日都蒸一條雞比佢
佢都好大食 唔會話食左雞就唔食糧
想問下咁樣營養夠唔夠？
用罐罐代替雞會唔會好啲？
唔該曬

請問貓腸胃敏感有邊隻貓糧同罐頭推介？thanks

肥美絲 新手好多問題想問
貓貓依家2個零月，返黎頭兩日有沖KMR 2nd step奶粉佢飲。寵物店介紹Nature’s Protection淺藍色kitten食既話係天然糧。

但貓貓凍親睇醫生話佢貓流感，眼發炎，耳蚤等出左抗生素抗病毒流鼻水既藥佢食。開始屙軟便，聽醫生講停抗生素、我停左奶都無改善，仲屙得好水。不過佢好精靈好貪玩好嗲人。

追完po諗住買益生菌，同埋考慮轉core糧，買主食罐，想睇下仲有無咩補充？謝謝
好似令佢好唔舒服 成星期便便愈屙愈軟，無力感好重

唔好話我知你係唔加水咁餵脫水生肉糧因爲佢嘅含水量重少過普通乾糧，更加易抽乾身體水分。已經講過好多次腎係因為脫水先會出現問題，所以強烈建議有錢就要比濕食，脫水生肉糧只係方便儲存，極度唔鼓勵唔加水還完成肉醬就咁乾食

尿石主因都係身體脫水，如果係某啲品種貓就可能遺傳基因問題易生石，咁就要注意礦物質唔好吸收太多

我有加水啊
我收返我講既野先
虛驚一場 今日驗左尿+sdma 完全無事
係其中一隻膀肛有少少石

咁好難講，如果屎係成型咁就無問題
如果偏瘦可以試下消化酵素，幫助分解食物成簡單分子，令身體更容易吸收
另外如果腸道多好菌少壞菌都可以幫助吸收營養，所以食益生菌都有啲用

呢啲真係無得迫唯有放多啲心思喺舊貓上，令佢唔會因爲失寵而嬲新貓

可以嘅話主食罐有齊營養會好過單食蒸雞，尤其係貓仔需要好多營養生長

唔該哂。想請問個報告係咁，見係RBC, HGB, RDW都好高睇解釋係紅血球增多但又係貧血咁奇怪？
CREA都好高肌肉代謝物

咁嘅數字係腎病？

唔該哂

要揾出咩原因導致腸胃唔好，醫好佢，而唔係唔理佢
腸胃敏感係一個好籠統講法，如果只係好簡單嘅腸道太多壞菌，keep住食益生菌就有改善
如果係身體製造唔夠消化酵素去消化食物（如胰臟有事），可以食消化酵素，同時避免食過度加工食品，如乾糧
其他原因重有蟲，細菌/病毒，藥物，身體有病，癌症，IBD，對某食物不耐受，對某蛋白質敏感等，你睇左excel表中有講腸胃問題嘅介紹先，收窄範圍咁揾原因，再對症下藥

抗生素好毒，腸道所有菌都殺曬，無左益菌消化唔到食物，最緊要食益生菌幫佢增加腸道益菌，否則有排屙，如果再加上本身好病你預要個幾月慢慢調理。除左加入糧，重可以溝少少水用針筒餵，屙會流失水分，盡量同佢補水

你亦可以加啲洋車前子粉喺濕糧上，吸收大便水分，無屙到咁水

食物方面以濕食為主，乾糧比較難消化，可能加重腸胃負擔。主食罐可以考慮肉絲，脂肪無咁高，清淡啲

另外魚油有豐富omega3，有消炎作用，身體有炎症食就啱

自己嚇自己
少少石要注意水分啊
同埋你留意下，汪喵礦物質含量少過core，呢段時間盡量用汪喵代替會好啲，限制礦物質吸收同時增加水分
如果醫生比處方溶石，食罐頭會好啲

琴日覆診醫生開左止屙+益生菌，另外食3日杜蟲。佢話依家唔好轉糧，新既野貓貓腸胃又要重新適應。如果我沖返奶佢飲會唔會好啲？慢慢再小小新舊糧溝。。。
覺得佢心情好似有啲差，食野比前幾日小左

唔該晒

lm

我隻衰布布唔肯食濕糧
宜家一歲半，細果陣乜濕糧都食，可能屋企人成日比乾乾同零食佢搞到偏食
之前比開K9，兩個月前食厭左，跟住轉AATU，前排又唔食，岩岩買左lily kitchen同汪喵都唔食
想佢食番濕糧係咪狠心d要斷食？驚搞到脂肪肝

想請問一年一度貓貓身體檢查需要包含啲咩項目？大約幾多錢係合理？
之前問過一間身體檢查包括啲咩項目佢答唔出
貓貓未夠2歲，打齊針，平時食生肉但係有時會嘔或者好似咳咁（冇野嘔出嚟），但係除此之外都好健康。有少少擔心所以想做個詳細啲嘅身體檢查

想問下大家如果䦕封左嘅益生菌同消化酵素放雪櫃會擺幾耐?

我䦕左盒Dr Mercola唔知可以keep幾耐

比幼貓食開既wellness core 幼貓糧無哂貨
仲有無其他牌子推介下？

我都係呀，最後買返core普通原味

求救樓主，老貓有腎病，應該食咩糧好

屋企最近養左隻貓 大約1歲幾
來左4日 唔點食野 但有飲水 但好似飲唔夠水
呢4日每日只係去一次廁所
呢幾日食都係食左 大約一匙到既貓罐頭 加少少零食
好驚佢餓死啊 食咁少野 可以點做

有石嗰隻貓尿偏酸 等緊種菌
醫生開左修復膀胱既 supplement 俾佢食
另加2隻都寫住係止痛既藥: gabapentin同temvet

依家好努力餵水俾佢+照舊朝core晚喵汪
其實我想轉全濕 但屋企人buy獸醫多啲 唔信我
佢今日屙左2篤正常尿 然後岩岩又出出入入廁所屙唔出
醫生話啲石仲好細 可以睇下排尿可唔可以排埋出黎

另外嗰隻貓尿偏出鹼 但尿尿無咩問題 可以點改善佢pH?

都會有影響，始終唔係好似乾糧咁高温煮過，蛋白質結構無變得咁大。所以要食就keep住食一排，幾個月後覺得效果好可以轉其他生肉糧，或者再轉另一隻乾糧，而唔係一齊食

唔好轉另一隻乾糧係啱，因為成分問題健康貓轉都易屙
濕糧唔同，成分簡單好多，而且濕比乾易消化同時又補水唔怕屙到脫水
食杜蟲藥會易令腸胃唔舒服，要食多啲益生菌
佢肯食就比，奶都好至少有營養

我嗰隻2個月大，可以買翻普通原味嗎？

健康又唔肥嘅貓唔會咁易脂肪肝，起碼無得食幾日先有可能
通常停一日，不多於2日，或者直接keep住每次放飯比濕糧，佢初初實唔肯食，目的令佢知道每次食飯就係食呢啲，放一個鍾好收左佢免得多細菌

基本都係驗全血同尿，指數有異先針對性做檢查如x光，超聲波，錢非常唔透明全血千幾至2千都聽過，尿會平少少，其他你要打電話問

放得耐多數係無效果，基本上唔過期都可以

Grade A嗰啲都得咖，只係core性價比好先多人揀
有好多全貓糧都唔錯係貴啲

初期嘅食低磷主食罐就得，list度有列出磷含量嘅參考（有部分有），最好低過1%
如果高左少少而貓又肯食嘅，可以溝熟蛋白降低磷比例
另外醫生會比降磷藥，目的都係減低磷吸收
呢個時間唔好麻木食低蛋白，否則肌肉流失會快左貓更加衰弱

中後期就開始要注意蛋白質含量，可以主食罐試溝南瓜溶，無乜蛋白質，但都叫飽肚，避免一餐食太多蛋白質腎臟處理唔到，有啲人會比處方糧，我覺得如果用其他方法貓ok就避免食佢，處方係方便，但就貴同成分差，早期腎病食重易流失肌肉

無論食咩都要留意水分，罐一定比乾糧好

發情？呢個年紀無胃口似係
如果絕左育都咁就要睇醫生

食少啲碳水化合物尿就無咁易變鹹
多肉～尿微酸

分別唔太大，original 嗰個營養都好高，成分又一樣

我隻貓已經中後期，主食罐蛋白質幾多% 好，平時食開K9嗰啲都成50%

最近噝Two Crazy Cat Ladies睇左篇文講薑黃素, 你真無研究或者餵是開?

35%以下蛋白質，貓就會開始流失肌肉，所以通常以35%左右為目標，K9真係好高，但如果佢鐘意食，點都好過比啲佢唔肯食嘅40%左右都可以考慮，最多加南瓜泥平衡翻蛋白質含量，好多有腎病貓嘅人都買core divine dous 貪佢蛋白質唔係好高又低磷，而且多口味揀

薑黃無餵開，剩係知有人會用嚟整golden paste 幫啲cancer狗，貓就少聽有人餵，一般抗發炎會用魚油代替

大家有無每年帶貓打針同keep住每個月食杜蟲藥同滴蚤藥？

啱啱領養左隻1歲半嘅貓返黎
之前寄養果度餵開vigor & sage lily root beauty
間唔中畀royal chain濕糧佢做獎勵
我自己應該都會主要餵乾糧 間唔中有罐罐做獎勵

我爬過文見vigor & sage太高碳水化合物 所以想轉隻
有幾個問題想問
係咪唔太推薦魚類?我想佢食返三文魚
但我見A grade以上大多數係雞肉
由魚轉去雞問題大唔大?
乾糧我睇過thrive同wellness core
推介邊款? 價錢兩隻牌子都接受到

想轉埋濕糧 一下轉款會唔會肚柯?
同埋有咩推介?係咪都係thrive同core?
一罐可以係咪可以食兩餐?
唔該哂

謝謝你，乾糧都係諗住輔助下
而家都有一日俾10g左右嘅instinct ultimate雞味，不過食咗幾年佢好似有少少厭先諗下轉

仲有想問下乾糧轉濕糧應該點做？
一下子轉？每日餵兩餐40g左右就夠？
佢會唔會肚餓

想請問肥美絲有冇洋車前子粉推介？
另外屋企2隻老貓keep住都軟便 岩岩開始食益生菌 通常幾耐會見到有好轉？有隻食極都唔見佢長肉 都食得唔算少但係都係好瘦 係咪老貓通常都唔會肥得返？有買到消化酵素不過未開始俾 因為好似話可能對佢地會有小小刺激性？想食左排益生菌先再俾
唔該肥美絲

上手主人照顧得唔好，佢話貓貓有打齊針，但又無比針卡我，你地覺得應唔應該帶貓貓去再打三針，定唔打算？打針始終有風險，屋企仲有隻舊貓就打齊針

貓貓呢幾日俾緊Canagan罐罐同K9罐罐佢
4個月 每餐食1/3-1/4係咪太少？

想入貨 但寵物店話好重味精都無營養
想問下堅唔堅 咁罐頭推介咩牌子丫？

同埋隻貓瘦到飛起
想谷肥佢餵邊隻罐罐好？
謝謝大家

請問貓減肥糧有無邊隻好?獸醫開左hill's r/d 但好似無咩用 同埋hill's 一向好多人話唔太好 定係全濕糧算?(但佢地食慣kakato is not 主食糧, 唔請食其他了)

肥美絲 想問下Stella & Chewy's Raw Coated Baked Kibble 無穀物凍乾外層全貓乾糧 - 放養雞配方，呢隻糧o唔ok? 因為之前送左試食裝，兩隻主子好鍾意食

兩隻主子而家長食wellness core乾糧加隔日餵主食鑵, 每三個月會買一包其他牌子既乾糧溝wellness core咁食，咁食法其實o唔ok? 同乾糧我都係買雞肉味多，係唔係要間中轉魚味會好d?

肥美絲你好呀！
我想問下怪獸部落既貓族「野味」主食罐既罐罐評價如何？
如果相比汪喵 邊隻會好d??

兩樣都無做
驗到有蟲先食，針只打頭三針

你間中先比罐係基於咩原因？如果係價錢問題就揀core乾糧，剩低嘅錢買多啲罐（thrive乾貴過core好多）
喺咩情況下濕糧都好過乾糧

魚真係少食啦，做得貓糧嘅魚唔會係靚同條條都通過重金屬測試轉食雞就睇你貓反應，食慣魚嘅貓係難食番家禽，但要為長遠健康著想，努力同佢轉

罐頭有分大網，一般細罐有70-85g為之一餐，thrive 只有細，core罐有大細，大罐平啲，但一隻貓食唔曬要放雪櫃，未必隻隻貓鍾意雪過嘅肉，如果貓唔肯，就買番細罐，多貓家庭梗係買大

你由高碳水乾糧轉去低碳都會屙，少食罐都會，通常都係keep住食益生菌打好個底就無嘢

濕糧買細罐裝係一餐一罐，約70-85g
直接轉就得，可以食定益生菌打底

我見佢呢排柯啲屎有啲硬驚佢便秘
都諗緊轉食濕糧
佢有食過濕糧 不過食緊垃圾royal chain
我而家餵緊3餐
我畀40g佢食一餐（夜晚）都食唔哂
85g真係食得哂？

肥美絲各位奴才有野想請教

呢排屋企兩隻貓突然食得少左，平時都兩餐全清。

大貓 ( 岩岩四歲無耐）
hills digestive care -> instinct chicken( 最近換）
細貓（岩岩一歲無耐）
Wellness core chicken -> instinct chicken (最近換）無transaction 時間， 直接換 -> 換番wellness core chicken (因為d 便便突然變得好乾一㩒就碎變粉, 同埋偏白），但胃口都係無之前咁好

大貓係咪因為instinct 營養相對豐富？所以會食少左？
細貓係咪過左成長階段所以會食少左？定係咁樣轉黎轉去令到佢適應唔到？

洋車前子好多牌子都ok，我無特別推介，只係用緊iHerb 買嗰隻source naturals 一大罐平平地

老貓唔長肉主要睇糧嘅蛋白質含量，健康貓低過35%就開始肌肉流失，老貓消化能力變差，變相要更多蛋白質

消化酵素主要係幫助正確消化，以便長肉，尤其年紀大左胰臟分泌酵素能力降低，益生菌就幫助腸道健康，兩個都有需要，你可以每餐食一種，至於有刺激就未聽過

更正 3餐係乾糧
隔日夜晚會有一餐濕

細罐裝濕糧要一餐一罐啊，食得太多了
話k9同canagan多味精有無聽錯

肉醬罐脂肪高，卡路里多正常會食肥啲，不過要睇貓本身消化能力好唔好

肥主因係放題同高碳水化合物
所以最健康減肥方法係食濕糧，無得放題，定時定候食，而且碳水低

用乾糧減差啲，盡量揀高蛋白，中等脂肪同低碳水，同規定每日食量，食佢體重建議分量嘅8成左右

但長遠真係同佢轉主食罐啦，無話唔肯食嘅，係要時間適應

早幾日都有巴打問過好多人有興趣
成分大同小異，就咁營養比例碳水化合物有啲高，主要係脂肪低拉高左碳水，脂肪只有16%左右，有20%以上會好啲。整體上唔太差，食開乾糧就當多個選擇

如果你會轉其他乾糧，轉曬佢比較好，唔好溝舊糧，除咗喺轉糧嗰陣。轉量目的係避免長時間食同一食物而引致敏感。除左雞，可以食火雞，鴨，鹿，兔，牛等等，唔會揀魚啊

腸胃發過炎好菌都無曬，食多啲益生菌養多啲好菌

食4罐都幾多下，但佢肯食嘅都唔大問題，一定好過無胃口食嘢

睇ppt八番嚟係有人離開汪喵自組新公司，所以就咁睇成分係好似，無話邊個好啲

你平時餵幾多乾糧？正常一日2餐，乾糧30-40g，濕糧75-100g
40g一餐濕糧食唔曬有啲奇怪

如果我每日兩餐濕
仲需唔需間中放定啲乾糧
驚佢會餓

關唔關我餵緊3餐事

大便灰白有機會腸道菌叢唔平衡，發炎，唔能夠正確消化食物，正常轉糧要有過度期等腸胃習慣
你比多啲益生菌食睇下有無改善先

轉食其他糧可能唔慣，食少左，慢慢睇下會唔會食番正常分量，如果無影響體重都無乜嘢。但大貓因咩原因食digestive care?如果本身貓有特別需要，你額外比啲消化酵素同魚油，等佢消化食物容易啲同消炎

大貓食2餐就得啦唔會餓親，不過你餵開4餐，慢慢轉成3餐先，等習慣左先轉2餐

唔怪之得你隻貓食咁少濕糧，3餐乾糧本身都算多，重有餐濕糧做宵夜

咁姐係轉濕糧後就完全唔使入乾糧貨
因為隻衰野飲得好少水
咁每餐應該加幾多水落糧到

好依家有日日比益生菌，咁飲唔夠水係咪都會有相同情況？其實比較理想會係半濕半乾咁餵？

大貓之前因為有梨形蟲所以食過一排digestive care, 但後尾有fd 比左d instinct 試，發覺佢好鐘意食所以諗住轉，食完之後便便都靚左，之前比較爛同間唔中有血。 不過so far 佢都keep 住5.5 kg, 但睇番instruction 佢應該唔達要求

好嘅 有冇邊隻益生菌推薦
佢肯食架 次次都清得曬
可能因為係黃貓嚟

問多樣想問下大家蒸雞柳比主子食會唔會加d 營養粉落去？想買隻mix 既 for 蒸雞柳用，有冇介紹

求幫

照顧得唔好就唔好信佢，再唔係應該可以驗血check下有無抗體

主要食naturea lands cat and kitten個表a-,日日會比會比貓食6分1大鑵既kakato溝水,洗唔洗再轉好d

想睇睇有無主食鑵轉，個表d鑵無分grade

有冇人要 applaws 南瓜雞肉22罐 主子唔食$14/罐 （天下貓貓$19/罐） 買晒餸埋下面果包stella&chewy 生肉雞粒乾糧仲有大半包

Tg:

最近公司附近見到隻流浪貓
見佢有啲瘦想買啲罐罐比佢食
但我唔知道有無人餵緊佢
同埋摸佢既時候 見佢身上有一點點白色
佢好嗲 唔知係唔係肚餓
想問呢個情況好唔好買野比佢食同埋有咩罐罐推介

屋企隻公主黎左三個星期
淨食濕糧，比乾糧佢食聞兩下就走人
平時如果食飽佢會用手仔撥兩下行開
但係乾糧佢連撥都唔撥 好似直情唔當佢係食物咁
試過出街十個鐘左右番黎兜乾糧完封不動係度
但係就係咁喵要食飯
試過五六隻乾糧 手餵都唔掂粒乾糧

頭都爆埋 點先可以引佢食乾糧
心急人上

見到天下貓貓有3罐依隻試食，肥美絲點睇? 圖係火雞味

推 我都有同類型問題
浪浪需要愛

個排腸胃好返啲就到眼皮、下巴生癬。醫生話佢太細開唔到藥，太近咀開唔到藥膏。有兩日胃口差，醫生開左Hill’s a/d罐罐同RC處方奶粉佢又食晒

見佢好啲我買左Little big paw佢食，加左小小Dr mercola益生菌落肉醬一齊食，但佢又變屙返軟，軟到好似水咁。夠竟係咩問題。。。係咪適應緊。肉醬開頭餵無加益生菌都未軟

請問meowing heads好唔好？
食過fromm, oven baked, thrive
佢食得好急成日會嘔
轉左meowing head就改善左

想一箱咁買既話邊個網會平D?

如果全濕糧就唔使加
本身唔可以加太多水喺濕糧，會影響消化
重有食乾糧嘅就加40ml以下水已經好夠

梨型蟲唔使食咩處方糧啦隻貓身體健康就唔會翻發，食得健康加埋益生菌呀，魚油呢啲輔助就ok
我都有隻貓係有過梨型蟲，而家食緊生肉

唔夠水唔會令大便灰白，夠不夠水分係睇屙幾多尿，每日基本要有3督大。最好當然係全濕半濕係慳錢做法，如果負擔到就全濕糧

Dr mercola ，菌種同菌量都好多

呢個有啲難度要同醫生傾好啲
而且可以驗血睇吓身體重有冇抗體，無嘅即係無打過針

無卡拉膠，無k3，低碳，非魚肉
達標就可以揀，好多選擇

揀擇啲就買無膠質嗰啲如aatu, canagan, instant,k9, thrive等等，成分都list曬出嚟

餵飽佢梗係好啦
罐頭主食罐好啲，夠營養，但唔知隻浪浪係咪食開重口味嘢，個標寫左主食罐嗰啲就得，唔使買到好貴，如果試左雞肉唔食，就試牛羊呢啲紅肉，再唔得多數食慣重口味，要食魚肉，平價主食罐有fussie cat金罐，animonda carny

濕糧食緊邊啲？
如果係正常嘅主食罐，比佢繼續食都好，反正乾糧無乜益要迫佢食乾糧唯有餓佢，如果佢唔係硬頸嘅，餓2日應該肯食，硬頸嘅試下撈少少濕糧，等佢習慣食

就咁睇成分好多係內臟，肌肉少，呢類糧多數因為慳成本貓係食內臟，亦都有益，只係好少以食內臟為主，所以唔好長期單一食就無乜大問題

益生菌唔會即時見效，長遠嚟計係儲多啲益菌喺腸道消化食物，等小腸容易吸收營養
佢屙軟會唔會好唔舒服？如果食玩正常就無需擔心

佢唔係無穀，可能你隻貓消化到米飯，但食唔慣豆薯（無穀唔用穀物，改用豆薯代替）
我自己麻麻哋有穀糧而且佢本身都等高碳水，唔好長期食都可以

70%* 雞肉，魚肉和雞蛋，包括 - 雞肉* (27%)，脫水雞肉* (20%)，糙米，脫水魚肉* (12%)，雞蛋* (11%)，燕麥，三文魚油，植物纖維，海藻，蕃茄，胡蘿蔔，紅莓，礦物質

粗蛋白 37%，粗脂肪 18%，粗纖維 2.75%，粗灰質 8.5%,Omega -6 2.8%，Omega-3 0.9%
營養添加劑: 氨基酸：牛磺酸 1000 毫克，左旋肉鹼 480 毫克
維生素：維生素 A 21,476 IU，維生素 D3 1,641 IU，維生素 E 192 毫克/千克

請問點睇碳水幾高？我見佢70%雞+魚+蛋
仲諗住佢成份幾好

謝謝解答

我次次開罐都會加d水

好 btw佢前幾日無啦啦屙返靚屎 但變咗好少屙屎
問過姑娘話吸收太好都有可能冇屎屙
想問下咁嘅情況食益生菌有冇用
因為冇屎屙始終感覺唔係幾好

佢應該排晒啲壞菌，便便正常返。
琴日開canagan肉絲佢食，唔中意咬，食肉醬japjap聲 問仲有無
依家最擔心係啲癬，耳仔角、下巴、眼皮都有。keep住戴頭罩，用啲醋溝水消毒。佢有時除頭罩食野，食完就自己舔手，驚佢傳到其他都係，依家睇住佢食完就戴返

我都係 仲加勁多

好，唔該哂

13歲貓有d咩乾濕糧推薦

我而家諗住轉全濕
醫生話佢太瘦叫我餵下幼貓糧
咁我試左隻wellness core plate隻幼貓糧
次次食兩啖又唔食
試左幾日都係咁
轉thrive畀佢又係食兩啖
佢之前食開royal canin instinctive
有無啲味係似啲

其實食量有啲偏少係咪可以唔理
我兩隻都係最多只食到建議份量2／3左右，之後就要氹
其中一隻之前糖尿病一定要食夠，我就餐餐氹+手餵
但而家已經好返係咪應該由得佢哋

主要係睇體重有無改變，無輕到就得
建議還建議，實際隻隻貓食量都唔同，唔一定要跟足

你要試多啲牌子，咩都買一兩罐試，唔使限定買幼貓，主食罐嚟講無乜分別
rc嗰隻成分好垃雜，又唔知用咩肉有魚成分，可能因為咁鍾意，可以試下有魚味主食罐，但長遠要戒魚好啲

身體健康？年紀開始大要check下身體有冇暗病先再諗食咩
因為如果腎開始衰退就要食低磷罐

我暫時係入面加少量之前食開果隻rc兩溝
但點先可以由魚轉去其他肉

大便正常咁小腸慢慢吸收翻多啲營養，自然抵抗力會好啲，癬會有改善魚油同益生菌

食生肉會好吸收到2-3日先屙一次㗎
益生菌係幫助腸道消化食物吸收營養，腸道健康係少啲痾或便秘問題

健康 不過食野好閹尖

原來佢出左新版我update 翻先
成分係ok㗎，只係有穀物嘅糧都高碳水，新版無之前咁高，加上如果貓本身受唔到豆薯呢類無穀糧，咁呢個牌子都可以
但你要諗下隔一排要轉咩糧，有穀但唔係好高碳水嘅糧選擇唔多，睇下遲啲要轉時食另一個牌子無穀糧係咪都一樣會嘔

巴絲大家好
睇緊會接隻 三個月嘅貓仔返屋企
佢本身食canidae＋鮮食, 想遲啲轉wellness core乾＋濕糧
但問咗幾間代理都話冇貨，你地有冇啲咩窿路買到？
適應＋轉糧應該點做？又要用幾多時間呢？ Thanks!

請問一下
q pets賣d糧大多都唔好的?
見份excel隻隻都有紅字咁濟

寵物店個人話剩係比乾糧就得
比罐頭怕佢剩係食罐頭唔食乾糧

有冇巴絲主子係咁的

其實肯食罐仲好啦
補多d水

寵物店我覺得唔洗理佢地
都係想你比錢

有時間自己資料搜集下仲好

轉糧都係得慢慢轉呢個做法，可以加益生菌減低軟便情況

可以去online shops買
街鋪多數賣啲出左好耐嘅大廠品牌，商業糧講求成本，質素係差啲

賣靚啲牌子嘅街鋪唔多，可以去深水埗青山道近舊嘉頓嗰間，或者荷里活商場有間petxxxx

無錯想貓健康食濕糧最好，雖價錢問題未必人人負擔到，不過長遠食乾糧慳埋嘅錢又可能使翻喺醫生度

乾糧好處係方便同平，睇自己能力，半乾濕都好呀

濕糧食緊Canagan隻orange pack

五個月大，試過食啲肉絲罐罐就會痾爛爛，
食呢隻就痾靚靚一條條既
係咪太細個消化唔到
應該要慢慢溝等佢慣定等佢大個啲先轉大個仔罐頭？

另外佢食完次次都唔識抺下個下巴仔，呢兩日發現下巴啲毛有啲疏
除左日日幫佢抺有冇其他野可以做

多謝你既回覆

我隻二期中尾腎貓我仲俾fussie cat 金鑽佢食，太高蛋白質

罐頭買多幾款呀，剩係食一隻好易食厭以後唔食
屙爛即係本身腸胃有問題，要處理佢，唔係食單一食物掩蓋本身個問題
佢應該好早繼奶？普遍會因為咁腸胃差少少，可以比佢食益生菌養翻多啲好菌喺腸胃幫助消化。亦都有機會同缺乏消化酵素有關，通常好少會咁，如果益生菌無乜進展就連同消化酵素一齊食

下巴簡單咁清水抹就得，可能有多隻貓教佢會識自己清潔應該由貓媽教

肉絲罐係好高，因為脂肪比例低，拉高左蛋白質，其實揀肉醬罐會好啲，脂肪量夠，只係要留意有啲肉醬會高磷（尤其加左內臟嗰啲）

如果佢鐘意食無計，加南瓜泥降低蛋白比例同比少少椰子油增加卡路里，易飽啲就唔會因為食太多純肉而增加腎負荷。
另外有啲貓未必會因為高蛋白而實際影響到腎，始終肉嘅蛋白質廢物比植物性蛋白質少，即係假如食同等量蛋白質，動物性蛋白質對腎嘅負擔會少啲。所以定期驗血check住指數可以幫你點處理你隻貓嘅飲食

因為其實我都係聽講fussie cat 低磷所以入一箱試下，但忘記左蛋白質都要睇下，
我家陣隻貓食緊rse23 處方糧，見佢最近食少左所以試下乾濕兩食咁而罐頭佢又同我秒清，佢肯食我都試下俾佢開心食算

睇下下個月覆診驗血情況再睇啦

想問下如果五個月貓貓食左ciao零食罐 即刻連續幾日痾爛便可以點因為平時係餵開thrive canagan同NV罐 從來冇試過痾爛 嗰日做寵物店嘅朋友送左罐ciao 一餵完就爛便已經呢幾日照返平時咁餵但係都係每日痾兩次有一次係水水地想知而家可以點做
另外我有買dr.mercola嘅complete prebiotic 但係第一次買益生菌唔知要擺雪櫃 所以頭兩個禮拜就咁擺左係櫃 之後已經即刻放入雪櫃 而家仲餵唔餵得架同埋一買返嚟有啡色一粒粒 都係正常嗎
新手養貓問題太多 麻煩曬

我隻貓有，醫生話係污穢野叫我抺下我抺到甩毛都仲有，抹完又生抹完又生

黎緊想幫隻貓轉糧 成貓keep住食幼貓糧係咪都得？

搵醫生睇下係咪貓癬安心d

係咪d義工都鐘意叫d領養者買d超級靚既糧

請問有冇巴絲係petchillhk度訂用品

我而家轉全濕糧 轉左大約幾日
佢有一舊屎變左軟便痴痴地地
其他正常硬度
好擔心
關唔關轉天氣事

請問邊間網購好
唔會成日冇貨

肥美絲好呀
主子3個幾月 偏瘦
啲毛冇乜光澤
最近轉左Hills kitten長糧
一日一個canagan主食罐
有冇其他主食罐推薦

我訂開Apets
間唔時濕碎野會係 buyeasy到訂 滿$100送貨

我屋企兩隻食緊vigor&sage 幾好
D屎無咁臭

貓貓肯食係最重要有優質肉提供蛋白質起碼唔會令身體虛弱消瘦，努力keep住佢食慾

有啡點正常，唔放雪櫃都可以食㗎，只係香港天氣潮濕易令益菌變質，呢排都唔濕無影響啊

佢唔係屙無精神其實好少事，食左引起腸胃輕微不識嘅嘢，加上天氣轉涼，壞菌多左就會影響消化，keep住食益生菌就ok，菌都要時間養，唔會即刻見效

BTW,喂魚肉點解唔好,屋企D貓唔係魚肉唔多食

如果嗰個牌子有分成幼貓糧，幼貓營養會好啲同接近貓嘅需要
BTW貓糧唔好食死一種，而且好多唔錯嘅牌子統一為全貓糧，無分年紀

點為知超級靚嘅糧
我覺得最靚嘅乾糧Thrive 198$ 1.5kg，每日食60g，都食到25日，隔日比一餐罐12-3蚊，400$一個月好夠
200$一個月都有唔太差選擇

剩餵乾糧唔貴，罐頭先貴，要你全濕糧餵嘅義工唔多，只係如果自己負擔到，濕好過乾姐因為而家比多少少為左之後平啲醫生費（食乾糧好易生尿石塞尿道屙唔出尿，緊急導尿手術費可以去到萬幾二萬，要你即刻比重慘過每月比多100$）

正常嘅，濕糧碳水化合物同纖維都比乾糧少好多，少左呢類令大便硬身嘅嘢係會濕軟啲，當佢腸胃習慣左吸收得切啲多餘水分先排便就會正常返
天氣都有關，益生菌幫到手

肉醬罐脂肪夠卡路里高，而且肉醬罐多數有魚油，對毛髮都有益，本身濕糧營養高又有水分，亦係靚毛之選。肉絲罐係植物油多，要額外比魚油

Hills 糧成分麻麻，食完揀隻好少少天然糧

重口味啦，好似你貓咁食上癮變左偏食
而且魚多數有重金屬超標問題，人都唔建議餐餐食魚，何況咁細隻貓，食得多對腎同肝都有負擔

明白了唔該曬
另外想問一下如果貓貓最近唔太食雞底嘅罐 只肯食有魚味嘅主食罐 咁仲應唔應該就佢? 平時已經係餵雞底但係mix埋牛/鴨 但係最近唔太願意食 一有魚味先狗衝 佢算係偏瘦 連新餵汪喵雞味營養罐都係食幾淡就走佬一有魚就食得好開心
另外如果五個月貓貓正常餵wellness core kitten 加兩餐主食罐 乾糧其實應該食幾多g度? 主食罐兩餐夾埋只係食到40g 乾糧而家只係食到40g左右 會唔會唔夠

唉屌諗住半罐半罐咁轉，即刻屙俾我睇，軟便連少少水

我又衰，個日又俾左少少乳果糖佢食，屙上屙，睇黎突然有太高蛋白質頂唔順，但係估唔到半罐就出事

之前間中喂罐頭都冇事

肯問有冇咩肉醬罐介紹？我依家俾開肉絲罐，thrive and canagan

請問絲係直接係汪喵訂嗎 我驚一次過訂超過3000隻衰貓唔食

想請教肥美絲
最近開始養隻2個月貓仔
屋企本身有隻歲幾貓女，食全凍乾
所以細貓嚟到都係俾凍乾佢食
但細貓有啲瘦，想佢長返啲肉
想問咁細個俾魚油佢食有冇問題？

搭單問吓大家加貓，舊貓要幾耐先接受到？
而家新貓入屋兩日
屋企隻舊貓仲係好抗拒
好驚佢呢世都接受唔到

好我搵搵 唔該曬

Core kitten 嘅feeding guide 都係around 60-80g一日，乾糧方面食得好夠了，係主食罐少左啲，係咪口味唔啱食？

魚比少啲好，就係怕食慣口味重轉唔翻食家禽可以試多啲唔同牌子，盡量唔好屈服比魚，喺飲食方面太寵貓你會愈嚟愈難買糧

任何轉食都會影響腸道細菌平衡，從而出現消化不良情況，唔理佢都可以等腸胃慢慢適應新食物，如果比益生菌食住轉就會快啲改善

你返工最長幾耐？如果佢唔會因為中間無得食空肚太耐而嘔無必要夾硬比一餐佢食

2個月又唔使特登谷肥佢，正常飲食就得，魚油對幼貓發育好有益亦可以增強抵抗力，好少用嚟增肥

請問有無人知Ziwi Peak好唔好？
睇佢成份好似好正咁，但唔知削營養夠唔夠。

肉醬罐邊隻冇咁多化學野買左chérie幼貓肉mousse試
其實上一包係wellness core kitten但係佢唔多肯食

咁如果佢真係唔食我應該就咁擺係到嗎thrive canagan家禽我都有比 但係唔知係咪唔太香佢寧願走去食乾糧 但係同牌子嘅雞底撈魚又可以食到好多喎 我已經避開曬吞拿魚都係搞唔掂

之前岩岩養貓唔識轉糧要慢慢轉
直接幫佢由wellness core轉左做thrive
搞到佢成日軟便好內疚

宜家朝早會餵佢食罐罐+益生菌
其他餐餵返thrive乾糧
餵左4日益生菌軟便情況改善左少少
但都係有 同埋貓貓會放屁

想問肥美絲係咪繼續餵益生菌餵夠兩星期就得
仲有冇其他方法幫隻貓貓
唔該你！！！

長期餵開orijen 全貓糧，有冇問題？

其中一隻生肉貓唔食肝，試過雞牛羊肝,風乾都試埋，而家買左Now肝粉
佢10個月大，每日食約180-200g, 4.4kg
應該俾幾多肝粉先夠?

主人前日開始嘔，食完嘢隔一陣就嘔
但好精神跑跑跳跳
琴日帶佢睇醫生，醫生話摸肚冇問題冇發燒
幫佢打咗止嘔針同開咗啲藥畀佢

佢打完針食完藥之後冇再嘔
但冇咩精神食咗兩啖嘢就唔肯食
平時餵開thrive k9 little big paw
餵返平時濕糧有冇問題？因為唔知佢咩事嘔，驚佢食完又嘔

請問core既濕都好唔好的

係靚嘢嚟，不過始終係乾食，要注意飲水量
因為呢隻糧礦物質都幾高，飲唔夠水會易生石
另一餐食主食罐會好啲

唔該
諗住轉做呢隻嘅羊肉俾貓食
而家早上乾糧，下午就清水煮雞胸，夜晚就罐頭
暫時食緊Orijen六條魚，隻貓食得唔多
但俾過Ziwi佢又食多D

個表都list哂出嚟，通常係紫色highlights 愈少愈好，我個人偏好aatu, instant, natures menu, thrive , canagan, little big paw, 汪喵，k9呢類連膠質都無乜嘅罐至於貓口味問題真係要試多唔同牌子

Cherie 有k3,盡量少食

可以先2溝，續漸咁減少魚嘅分量
不過你係咪長放乾糧？咁樣做會影響轉糧效率，因為佢唔食陸地肉罐頭都有乾糧揀，佢係唔會彩你
要隻貓真正明白唔食就無得食先唔會咁嘴刁

牛羊鹿呢啲試過未？香過雞肉應該易接受

我之前用過差不多2個月幫隻貓調理腸胃起碼你幾日都已經有少少成效，繼續努力貓有精神有食慾就ok

食幾耐見效每隻貓都唔同，基本上2星期足夠見到變化，都重係有軟便就要留意有無食過量食物，thrive食得大多都會有消化唔切情況，你見佢feeding guide 3.5kg都係食50g左右，唔會食好多

其他如身體有無足夠消化酵素，環境，有無誤食污糟嘢等等都有影響

長期食單一牌子咁樣食物唔夠多元化，腸胃消化能力可能減弱（典型情況係一食少少其他糧會屙）而且易有食物敏感（長期食某一樣嘢）萬一品牌出事要回收你又難揾替代牌子
加上佢始終多用魚肉，會有重金屬超標問題，3-6個月轉一轉牌子同肉源好啲，如今次食雞，下次食牛

正常內臟係10%，肝佔5%，如個一餐100g, 即5g新鮮肝臟，或以蘇菁菁嘅講法，脫水除5計，即1g左右

貓嘔好常見，唔使下下睇醫生
又打針又食藥無事都變有事，食番佢平時啲糧啦

嘔未消化嘅糧，少食多餐即可，嘔毛就多食排毛粉，嘔胃液可能空腹太耐，餐數多啲就可以，如果加埋屙就好大機會腸胃炎到時再睇醫生
嘔血異物就即睇

都可以，不過wellness 呢個牌子有唔少line嘅罐都有卡拉膠，要留意，唔好長期食就I’m

*ok

唔該絲打
佢嘔糧呀嘔到冇食物 得黃水
一食就嘔所以先帶佢睇醫生
佢啲便便係正常，但飲少咗水有啲乾乾哋
咁我唔餵藥？打完針食完藥行路都冇力咁
頭先餵佢食返平時嘅糧，佢明明好肚餓跟埋我入廚房，但係食好少

多謝分享

同問怪獸部落

有冇麻醉藥比貓用的
我覺得我要帶厚膠手套先敢同主子剪指甲

襯佢訓教矇矇鬆鬆個時剪

想問下煮魚，雞肉俾佢食駛唔駛落調味料醃？

唔洗 貓唔食得調味 好易有腎病

有無巴打主要餵白灼雞肉牛肉豬肝雞蛋
用乾貓糧作輔食

有冇零食推介比幼貓？6個月左右

乾糧可以擺幾耐的

打搞下大家 之前唔識野

買錯左Kakato 雞同tuna味副食罐

有無人想要？幾罐，5罐左右

隻主子
平時唔太見佢用腳r耳仔
摸佢同摸大脾佢就會r
係咁摸就係咁r
搞到怕佢r損

請問汪喵果隻銀養罐（老貓專用）好唔好？
我家有隻腎病第二期老貓

hktvmall有寵物野特價
N1砂

嘔糧真係好常見，等佢嘔清得水，通常3-4次就停，唔好再比嘢佢食，否則又會嘔，等下一餐先餵就可以，胃休息下就無事，如果持續咁嘔又無精神先睇醫生都未遲

你目前可以做嘅都係觀察，佢肯食已經好好，加上針藥都有副作用，係有少少唔舒服，食得少都正常，過幾日應該無事，唔使太擔心

支那人咁好心落黎香港振興經濟
放lunch/工嗰陣唔係唔去sogo邀請防暴用tg回禮呀嘛？

【突發】銅鑼灣Sogo開始多人

食開Canagan
想轉貓糧 邊隻好
1歲幾

core幼貓糧斷左成個月貨屋企d糧就黎食哂啦

Updated 喺個表了
大至上同汪喵無分別，創辦人本身都係喺汪喵做過野味嗰啲似啅頭，因為唔係主成分，主要係雞肉，可能野味肉佔好少可以試嘅，尤其老鼠係貓主要獵物

任何脫水肉小食都可以無添加好健康
好似cat man doo,thrive，汪喵都有

直接買成貓都可以啦，本身成貓版本都係好足營養，比其他幼貓牌子重好

個表Grade a以上揀啱幾款輪流食，幾個月轉一次就可以

成貓糧四個月b仔食都可以？都係買返core?

唔該肥美絲
佢個NT999組合幾抵屌 買翻套黎試下先

主子黎左1星期
仲係1日1次洗手間
等我訓左凌晨佢先去

請問汪貓啲supplement 如何？

Hi 肥美絲你好阿
我係借朋友ac上黎問野的
我隻貓貓琴晚去左睇急症，因為佢屙唔出尿，琴晚己經即時去左插喉放尿，同埋不幸中既大幸醫生話佢只係膀胱有好多沉積物「沙」，琴晚已插喉洗清排出，咁我貓貓之前係食開Wildfield Cat Farm乾糧 ,不過呢個月轉左食Thrive 火雞乾糧，咁應該唔關新糧事？同埋新糧有啲咸

另外醫生話要轉食 泌尿轉處方糧，我想問有無必要呢？貓貓9歲左右，定還是轉濕糧就得？但邊隻岩佢食？佢唔食醬，佢要食一塊塊肉的，thrive既罐佢好鐘意食
又有無一啲乾糧岩佢？想多個選擇

唔該曬絲打，我一次過問左咁多問題🙏🏼🙏🏼

肥美絲在嗎～～～～？好急😭😣

你指益生菌魚油嗰啲？
大路嘢唔會差得去邊
佢隻益生菌都算多菌嘅，一包包咁賣保鮮度比散裝好但分量限死左，排毛粉都唔錯，主成分係洋車前子

泌尿道問題十之八九都同身體脫水有關，道理好簡單，一杯100g水，同一杯10g水，各放1湯匙鹽，邊杯啲鹽會溶曬？任何糧都有一定程度礦物質，係導致晶石主要成分，食多左就會排走，如果膀胱長期唔夠尿，礦物質就會愈積愈多，搞到塞尿道

所以我成日講有能力嘅唔好為咗慳少少唔比罐頭，因為貓狗睇醫生好貴慳左糧錢最後都會用喺獸醫度

尤其你個情況係已經出過事，處理唔好好易復發，盡可能就全濕糧。另外佢已經做左手術清曬沙就無必要食處方，處方成分好垃圾，只係加左酸化劑酸化晶石，叫做有效果又方便做法，適合唔做手術清石嘅貓

你都要睇左邊幾隻有興趣（價錢，易買度，貓接受度）再決定唔到先問都未遲你問我實會話thrive, ziwipeak 呢啲，不過由咁高碳水轉低碳糧要預貓會痾，買定益生菌同慢慢轉

咁其實主食罐有冇話邊隻會好啲?

領養左隻一歲半唐貓，唔肯食罐又唔肯飲水，淨係r乾糧
想問有無辦法？罐罐開係道成日都唔食，半夜勁叫人比乾乾佢，自己蒸雞都唔食。

飲水方面，靠佢自己飲直情無尿痾，每晚針筒灌佢飲水，但佢企得好硬，死咬實牙又唔吞，先餵得10-20ml水，每日淨去得一次小便。水兜試過唔同質地形容，水機水喉都試過完全無興趣，生水熟水暖水蒸漏水都無分別

真係頭痕到爆，唔知有咩方法令佢飲水

btw想問日本個魔力碗係咪無用

今日接左兩個半月大既主子返黎，乾濕糧都唔食，濕糧都話會聞下，乾糧完全係0關心
究竟係佢未習慣所以唔食嘢，定係佢根本唔鍾意呢
但佢又肯飲水，一入屋就玩到好癲
btw 乾糧係1st choice bb糧

做左導尿。排左好多沉積物，但唔肯定排唔排得返，咁得轉濕糧 轉邊隻好？佢就好鍾意食thrive 既罐，但個處方岩唔岩佢？好似比較高鎂同高鈣

另外貓其實飲咩ph但最好？酸既水會唔會有助佢排石？

點樣知佢有幾多碳水化合物既卡路里，哩隻係canagan既

港版行貨Core成貓同幼貓成份完全一樣
營養列表幼貓多1% DHA咁大把
Btw 供應商派咗貨了 不過唔知你嗰間加咗價未

食緊orijen 紅肉
想轉wellness
應該買邊隻好
1隻2歲幾，1隻1歲幾，3隻10個月左右

1%

所以如果幼貓無貨食成貓都無所謂
都係大粒少少少少少少
不過正路就應該返咗貨了

絕對認同！

有無去超市買豬潤比佢食？

兩個月未戒奶wow

驚走失，同由細戴到大

點解會走失呀

你訂個名牌啦 有你電話同名咪得
頸圈郎郎會對貓嘅精神有影響架

貓有冇話幾耐飲少水會危險
主子黎左個幾星期
小便每日得1大篤
同你地講既3大篤有d距離

想問下各位網購貓糧/貓砂/貓罐頭有邊個網推介?
之前用開PETCHILL買糧同砂都OK
但罐頭就冇乜好選擇

返左貨啦
咁下次買成貓糧先，可以一次買大包d

有無人會自製貓食？
黎緊諗住試下蒸d雞柳撈落肉醬罐到

巴打想問下你呢兩個係咩牌子同邊到有得買？唔該晒

有無邊隻濕糧&乾糧 係低鎂 岩泌尿系統有問題既貓？
我乾糧 餵緊thrive 火雞糧 + 水
濕糧餵緊 thrive 雞肉 + 水
每日要用針筒餵水

因為thrive好似都高鎂同鈣 貓貓差唔多10歲

貓貓唔食泥罐

會整雞肉蒸蛋食得好開心

第一日係咁

之前有問過肥美絲覺得mr raw點 你有教我要得閒俾加隻蛋同補充碘
咁dr barf呢唔知洗唔洗？

基本選擇係低碳水，無卡拉膠，無k3
再講究嘅就零膠質，highlights 咗嘅添加劑愈少愈好
心水選擇係thrive, canagan, k9, instant, little big paw, 汪喵，aatu等呢類

咁硬頸嘅貓都幾難搞，一係就決絕啲照攞罐頭，半個鐘唔食收翻，下一餐繼續，2日內都唔食就比一餐乾糧再重複

或者軟攻，一餐唔好比足分量，分幾次比，每次加少少水喺乾糧，令佢無意中飲到水，習慣下

其他方法如磨碎乾糧/脫水肉鬆灑濕糧面，煲骨湯（有味水吸引佢飲，或者買骨粉，natures logic有出）

消極嘅就改用碟裝糧，每次都放少少濕糧喺邊邊，唔好掂到乾糧，續漸放近啲，貓唔抗拒嘅就可以撈埋，最後慢慢減少乾糧比例（要用好耐時間同浪費罐頭）

食肉嘅貓啲尿就會自然喺正常微酸值，無需飲咩水，普通我哋飲嘅水既可，令貓尿變鹼嘅係碳水化合物

普通主食罐都好好，初初好翻就避免食太多含礦物質嘅罐，好似ziwipeak 嗰啲。thrive係肉絲，普遍肉絲罐都唔會太高礦物質，可食

簡單啲就係100%-蛋白質-脂肪-纖維-灰質-水=碳水
Canagan呢罐係2.25%
但用乾物質先比較到乾濕糧，所以要用100%-77%水揾出除去水分剩低嘅食物含量，即23%（脫水食物）
2.25%.÷23%=9.8%碳水化合物

大部分罐頭嘅碳水都低過10%嘅

普通original 即可

即係表示飲唔夠水，只係知長期脫水對腎唔好，而且易生石，但幾耐先發生無人肯定到，隻隻貓體質不同，幾個月到幾年都聽過

有無食罐頭？

Petpethome 同cat is cat

Dr barf唔使，佢本身有kelp，蛋就可比可唔比，鹿肉嗰款都有加蛋

有
罐頭我都有加少少水落去

佢只會係凌晨我訓左先去洗手間

本身想轉去wellness core
轉轉下當Wellness 愈來愈多
佢就唔係好食 或者食糧碗入面mix埋嘅舊糧
新糧就唔食
呢個情況我再轉糧 定係迫佢食新糧好？
因為我平時會一日一罐
我怕佢會食完罐夠飽就唔食糧

同埋想再問下我一日全部餵主食罐罐 營養上同水分係咪都會足夠 唔洗再餵糧？
謝謝

轉糧可以狠心少少，否則你好難再轉落去

已經絕育係可以一日兩餐，如果食肉醬主食罐就可以一餐一細罐或一日一大罐，肉絲罐由於脂肪低，3罐會好啲

明白哂，讀physics既我表示感謝

THANKS

我而家都係好浪費罐罐中每日都開半罐比佢，放半日都唔食，但半夜佢喪叫真係好難唔比乾糧佢，屋企人唔忍心就會比糧佢

主子每日得一小篤，或者一日半先一篤
個幾星期可能仲適應緊，我隻黎左快一個月啦

係街執到新貓女，我屋企隻貓仔一行近，兩個聞一聞，隻貓女即刻哈氣，貓仔個樣好無辜，有冇計令新貓女快啲接受隻貓仔

暫時將貓女隔離係房入面，完全唔驚陌生人。只係驚我隻貓仔

負擔到就濕糧或者生肉糧，再唔係就一半濕糧一半乾隔住喂。罐頭一樣推介thrive，生肉糧唔熟。

得半歲，絕左育都可以一日兩餐？
我隻貓唔太鐘意食雞肉罐
Canagan 就肯食 thrive就唔食

性價比應該係wellness core雞肉乾糧，有得大包大包買，抵啲。我屋企就都食開thrive雞肉乾糧，不過冇得買大size，比較貴。

好型仔

隻貓腸胃炎 醫生話佢好便秘 關唔關隻糧事？
食緊fussie cat火雞雞肉 最近轉緊thrive雞肉比佢

有兩個主子.其中一個細啲嘅屙啲屎好臭.有時又爛爛哋.可以點改善兩個都食一樣嘅糧.thrive同Canagan罐.乾料就wellness core

2個月大直接食thrive罐罐得唔得
感覺佢仲好細

同問
定一定要食幼貓罐頭？
或許thrive罐罐溝水攪到變醬 得唔得？

貓貓唔食乾糧唔食零食只係食罐罐
有冇問題架

岩岩落街問 佢話幼貓唔好太早食罐罐
因為要出牙仔/換牙 要比硬既野佢咬
可以用貓飲既奶浸乾糧比佢食
我聽左佢咁講 之後買左奶粉
打算遲d先再轉罐罐

我個兩隻兩個月戒左奶就已經食乾+罐

我隻貓貓已經戒咗奶

黎緊準備接收2隻貓...
1隻2歲 1隻歲半
睇完成個POST都唔知食咩糧好
家陣2隻貓平時都係食乾糧為主, 間唔時就食下肉泥同罐咁

黎緊諗住同佢地轉飲食, 想出門口前比乾糧, 夜晚番屋企開主食罐比佢地食
巴打們買開邊隻牌子?

其實有冇咩濕糧 cp值高

原來個表下面有介紹 自膠

唔好意思 我係澳洲住同埋買 所以唔太清楚香港有冇

係外國真好多咁多選擇 anyway 唔該晒

新手養貓留名

報告下怪獸部落嘅罐先
個質地比汪貓軟 冇咁硬
加小啲水都可以
而且有2種肉同1種肉
主子今日食咗鱉肉
秒清

不過營養比例上比汪貓差小小
不過都係好少所以成貓唔洗理
我主子仲成長期所以我自己會再加鈣同牛磺酸同小小洋車前粉
可以中和下主子食厭咗汪貓

咁只會不斷浪費罐喎佢知夜晚喪叫就有得食重會睬你食罐咩，貓好醒

食罐頭都係咁？

分隔嗰陣比啲帶有貓仔氣味嘅嘢喺貓女附近或訓覺地方，等佢習慣左仔嘅味先，要時間適應㗎，年紀越大越要耐性

我兩隻貓女5個月已絕左（愛協睇重量，夠2.5kg就得）keep住2餐到而家3歲幾了，絕咗育代謝都會低咗，唔需要太多食物

肉要食多啲款，除咗雞好多紅肉都有益，不過唔係肉絲質地，但普遍會多omega3，對發育好

Fussie cat 纖維高，過量纖維通常係便秘主因，會增加屎量同氣脹，屎會越嚟越硬
加上而家腸胃炎，食肉絲罐呢啲成分簡單又多水低纖低碳，消化上易過乾糧，減輕腸胃負擔

個長遠都要飲多啲水，避開高纖糧，適量比水溶性纖維如洋車前子，水溶性纖維遇水變凝膠，保持大便濕潤同時有助排毛

腸多壞菌，食多啲益生菌可以改善

唔一定，佢食到就得，太多水會影響消化，加上成肚水重點食夠肉連營養都吸收唔夠

係

佢有飲水既我見...不過唔知算多定少

準備養2隻貓 9月出世 想問問有乜糧推介 同有乜要注意

同埋出去買貓沙盆 貓沙貓糧 個d有乜邊間推介
如果唔係都係出旺角買

剩係想買一包 有無人想夾買
搵過最平都係呢間

rc不了

個份量應該俾幾多好買咗Dr Mercola

低磷腎貓糧除咗divine duos 仲有冇選擇

我早晚開罐都會至少加多30ml水

正常餐餐罐唔再自己飲水都無可能得一督，睇睇會唔會屙左喺其他地方，樂觀啲諗就當佢未習慣新屋，食唔多吸收唔夠水分先咁

本身budget 應唔應付到全濕糧？大概800蚊一隻一個月
乾糧嘅話睇左表grade A以上大部分都無乜問題，蛋白質夠多，低碳

有能力盡量安排一餐濕食，半濕食都慳唔少。身體脫水最易引起尿石問題，單係導尿手術萬幾以上重未計後續治療費用

佢有寫㗎，保健用同治療用嘅分量都有寫，用內附嘅匙羹，印象中半匙至一匙每日

我見過人加一倍成碗湯咁幼貓盡量以吸收營養為主，治唔使加太多，加上你全濕餵唔使加水都夠啊因無咗乾糧倒抽身體水分

姐係最好 2種餵哂？ 因為唔熟 琴日出左去買住d細包裝頂住檔先

我半乾濕啊返工時間就長放乾比佢地

肥美絲你好
你個表真係好有用
兩星期前執到兩隻貓仔 一個月大
情急之下買咗RC baby cat 罐罐
但睇返原來成分咁差就慢慢溝Thrive幼貓罐
其中一隻食到肚屙軟便一星期（應該都關杜蟲事，加咗益生菌都止唔到）
所以暫時轉返RC同加益生菌一星期 完成杜蟲後便便靚返

而家改溝RC+汪喵營養罐 食咗幾日兩隻暫時都靚便
但因為全家都返工所以好難keep住一日四至五餐罐罐
想問下個半月大嘅貓仔可唔可以長放wellness core幼貓糧（返工時間），然後早晚再餵汪喵罐罐？佢地應該唔識食乾糧 請問呢隻糧易唔易消化？

唔該晒

同埋一下子餵乾糧佢地會唔會容易軟便？
係唔係應該每日俾幾粒佢地試適應下？

肥美絲 消化酵素你有冇邊隻推介?

隻老貓痾左幾日爛屎 但係見佢同平時無分別 食得訓得 所以想再睇定d先 想請問肥美絲平時主子痾爛會點處理

肥美絲你好！

岩岩發現隻貓（11-12歲）二期腎衰竭，佢早幾年係食merrick罐，直到近幾個月開始無乜胃口，又成日訓教，就帶左佢去SPCA body check, 個陣話懷疑腎有少少問題，同有便秘，醫生建議轉RC fibre糧。

但爬文睇到RC成份好差，之後就轉左食Thrive 罐，再加1/3水咁餵，跟住隻貓胃口好左好多，一日食成4餐，精神都好返D. 屙屎方便就時好時差咁。

食左個幾月之後再帶佢去第二個醫生到驗血同睇返上個月驗尿報告，就話佢二期腎衰竭，CREA成2.7.... 醫生又係建議轉RC 腎臟配方糧，但我好怕佢食完會出現其他身體問題。

想問下肥美絲建唔建議繼續餵thrive，但可能每餐減返d份量再加南瓜蓉咁？因為唔知係咪佢而家成日扭食，一日食三至四餐太多蛋白質⋯⋯本來見佢轉左thrive之後精神好左，無諗過佢情況已經二期腎衰竭呢兩日餵藥佢嬲到仆街

貓貓2個幾月
貓貓便便仲係好似軟雪糕咁可以點
佢食得瞓得玩得，有睇過醫生，杜咗蟲
有keep住食醫生開嘅益生菌
醫生開咗處方糧俾貓貓hills
但大家都話處方糧唔係咁好
所以而家都係食thrive同canagan罐罐
有時食wellness幼貓糧同thrive糧
我係咪應該俾佢繼續食處方糧定點
好擔心

領養佢前貓貓已經戒咗奶同識食糧
俾返奶佢飲會唔會好啲？
定係杜蟲杜得唔好？

真係唔明點解網上有人話人食既唔比得貓食

超市新鮮既牛肉雞肉豬潤雞蛋鯇魚一定比罐頭貓糧果d肉有益吧？

想請教下巴絲 一乾(長放糧)一濕咁餵有無問題？
同埋主食罐方面 係咪可以A牌子 直接轉B牌子咁餵？
有無乾濕糧牌子建議？感謝！

有無d可靠既蛋殼粉牌子推薦

依家用緊seaweed calcium

想用完後試下蛋殼粉, 但搵過資料好似無大牌子有生產蛋殼粉

我隻貓仔轉咗糧，所以有大半包淨，唔想浪費，你有無興趣要？

有無推薦急凍糧邊隻好
睇完個表係咪㨂個d 無紅字都ok

最好係全濕糧，有主食罐，生肉揀，廚藝好啲嘅可以煮鮮食，不過要額外注意營養均衡

乾糧會引起好多病，只係並非人人有經濟能力全濕食，就盡量半乾濕咁比，唔好剩係食乾糧

幼貓太早離開媽媽無足夠奶水食，腸胃會差少少，keep住俾益生菌
佢食到乾糧可以俾啊，初初試新糧都係俾少少試下，不過如keep住食益生菌轉糧嘅影響不會太大，少少軟便正常嘅

基本上大部分牌子分別唔太大
Naturvet 較易買到，好大罐我用到而家

轉天氣好易會咁，如果精神又食到嘢咁只係普通腸胃不適

貓有軟便會比平時俾多啲益生菌分量，如果係屙到好水，可以俾多少少洋車前子粉，呢類水溶性纖維主要吸收水分包裹大便，對爛屎都有幫助

水換密啲，同留意屋企係咪乾淨清潔

長期食乾糧食咗十幾年，腎功能係咁上下了
2期未係好差，罐頭要注意磷含量，問醫生比降磷藥，即使食物磷略高都控制住，另一種降磷方法係熟蛋白，呢個比較適合溝成分唔係咁好嘅處方罐，可以俾到隻優質蛋白質

另外肉醬罐有足夠脂肪比較易飽肚，變相唔會食得太多蛋白質，thrive呢啲肉絲罐脂肪低，要食多啲先飽肚。試吓溝啲肉醬罐等貓習慣下，買前留意灰質會唔會太高，例如ziwipeak 罐好高礦物質，唔適合腎貓食，wellness divine duos係少數低磷成分唔錯嘅肉醬罐，可以試吓

如果貓目前只肯食thrive，除咗加南瓜蓉，重可以加椰子油（如貓唔抗拒隻味）一來天然又提供多啲脂肪

同埋記得每日食魚油，對腎病有幫助
B雜都係，因為係水溶性腎貓會因排尿而流失，影響食慾同導致貧血，可以買人食膠囊裝，1粒分5日灑喺面

益生菌唔係隻隻對貓有用，因為好多問題影響到，嗰隻菌夾唔夾，分量夠唔夠，係咪存放問題影響益菌活性

加上食過藥，肯定影響到腸胃好壞菌平衡，咁樣搞一搞要調理好腸胃都要一頭半個月不等

如果精神無問題，有食慾就無需擔心始終調理腸胃急唔嚟，屎太水可以加洋車前子粉。我自己經驗醫生開嘅益菌廢廢地推薦dr mercola

食物唔好轉嚟轉去，而家食緊嘅係成分好嘅肉，肉絲罐成分比肉醬更簡單，好啱腸胃唔好時食，確保到腸胃容易消化同吸收營養

無加調味料當然可以啦
我都係買入口急凍靚肉餵，可以就咁生食，佢哋食得重好過我

街市超市多數冰鮮，細菌教多，只可以煮熟先餵，不過貓同人結構唔同，自己煮鮮食代替貓糧做主食要小心營養不良問題，基本嘅鈣同內臟一定要比

貓成年？1日2餐早晚咁餵，盡量唔好放長糧，咁樣嘅飲食習慣唔好，又易滋生細菌

罐頭成分簡單直接轉就可以，買多幾款唔同口味轉，咩肉都食下

乾糧可買grade A以上，罐頭追post會見我來來去去都係嗰幾個牌子

啲人多數自己整

急凍生肉牌子隻隻都可以買，分別多數係有無用人工營養素，但係最主要睇貓口味，最好嗰隻貓未必鐘意食而且你點都要定期轉款轉牌子，唔好食死一個牌子

定期換 大概幾耐左右換一次

蛋殼點磨成粉？貓一般一日要食幾多個蛋殼磨成既粉

點解急凍肉可以生食？而冰鮮肉唔得呢？

咁如果我一日餵5餐
3餐thrive肉絲罐
2餐乾糧應該冇問題？

肉絲罐洗唔洗攬碎啲？
好擔心佢哋
乾糧同濕糧一定要食幼貓定其實都冇大分別？
驚佢哋消化唔好
同埋佢哋好似成日肚餓咁

冰鮮溫度唔夠急凍低 好多細菌
應該係

我隻貓一直食開呢隻，兩星期前入貨買咗包4kg $310, 但應該因為貓貓開始大(啱啱6m)所以變得挑食，我換咗kitten嗰款比佢佢就肯食返多啲，所以而家仲有起碼2/3包babycat糧剩，唔想嘥，ching有冇興趣要？可以send埋package detail比你睇證明expiry date，$120或可再議，有冇興趣？🙏🏻🙏🏻

我用緊豆腐砂
有時d砂變左粉
會唔會吸到水的？

想請教，家中主子11歲，而家半濕食，腸胃唔多好。想轉乾糧，有冇啲老貓乾糧（細粒最好）好介紹買左thrive乾糧太大粒了

樓主你好
我係新手養貓，養咗2個幾月，依家貓咪4個幾月大，佢係貓仔，成日聽身邊養過貓嘅人講貓仔好容易會有膀胱炎，又怕佢第日會有臀病，除咗比多啲水佢飲，唯有比好嘅糧佢，但我又真係唔太識揀
依家用緊AVP隻幼貓糧，基本上係一日餵佢三餐，想問下呢隻糧好唔好？需唔需要餵罐頭佢食？因為依家佢係全食乾糧，無餵過罐頭佢食。會唔會有咩牌子對幼貓係好？
感謝樓主

巴打仲有冇?
我可以幫你買
我家主子3個月大

你OK既話TG我啦
TG: @SunnyYNWA

wellness core 魚果隻味好唔好 屋企隻野一歲

我買左Wellness隻kitten罐罐比主子試
佢好滿意
不過主子焚化爐黎
咩都食

乾糧呢

買左啦 多謝你等緊接貓

想請教一下呢..
3個月主子可唔可以餵肉泥/零食?
我想用換訓練佢... 佢仲未認到自己個名..

唔該晒你 佢地唔太肯食乾糧 會用奶粉濕軟試下

佢唔肯食罐啊，就算食都係lam哂d汁就算，唔食肉。d湯包勉強肯飲，但好似好唔健康，另外aixia隻濕糧軟包都勉強肯食(好水既mousse狀)，強調腎貓岩食，咁腎無事係咪都ok？

而家試下搵多d mousse罐比佢試，kakato佢唔食，seeds dr wish餓半日勉強可以

唔鐘意食罐又唔點飲水既貓真係好煩，之前針筒餵過一輪但佢超掙扎又精神緊張，仲lam到自己甩毛，所以放棄左，唔餵之後明顯開心好多

乾糧因為要適應個配邊，適常3-6個月
生肉成分簡單，短啲時間即可，好似罐頭咁日日換都得，最緊要係令貓唔好剩係食慣一個牌子一個口味

每磅已mix好內臟嘅肉配一茶匙蛋殼粉
好多食物乾磨機或磨豆機都得呀，用磨樽嘅就人手磨

急凍keep住長期低溫石殺蟲，細菌亦會停止繁殖，菌量就可以控制喺穩定數量，即使生食都唔會有問題，所以餵生食要有個-18～20度凍櫃擺肉

冰鮮通常切完放鮮櫃最多擺幾日，個溫度細菌都繁殖到只係慢啲，加上如有蟲唔會死，咁咪要煮熟先食得

屋企食唔到咁多蛋

之後都係繼續買海藻鈣粉

其實除左蛋殼粉同海藻鈣粉，重有咩代替品？

咁要確定舊急凍肉急凍前有正確處理先得wow

「好似成日好肚餓」全日分量食幾多？

餐數唔係問題，睇貓每餐食幾多同會唔會因為食得多而嘔，如果睇落食好多餐但原來每餐都食唔飽就有問題了正常食到5餐好難會覺得佢肚餓

大部分靚牌子都只有全貓糧，無分年齡，因為貓唔會因為後生或老咗就由肉食食動物轉做雜食動物
罐頭直情無分，最多都係糊啲易食，食到其實唔使特登攬碎

腸胃唔好更加應該食罐呀
同埋年齡大加上胰臟會因為食乾糧長期加重負荷，酵素分泌少咗會令消失更差

你要嘅係消化酵素，益生菌同魚油
假如屙得太水就加埋洋車前子粉

老貓同減肥糧係最差嘅乾糧配方，唔好買

對佢最好嘅係全濕糧，咁先可以防到尿石膀胱炎
凡係乾嘅糧，就算係最靚嘅脫水生肉糧（有人唔加水還原成肉醬直接乾餵）都會引致發炎同影響腎功能，最大原因係貓身體脫水
乾糧要揀靚料主要係因為多肉少穀物，所以低碳，從而減低糖尿病，漫性腸炎，胰臟炎等等

AVP一般般，比較高碳水

而且膀胱炎除左飲食問題，都同壓力有關，要注意佢心理健康

唔好買主成分係魚嘅糧